<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 日记 | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/ri-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2015-01-01T23:52:01+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纠结的说教]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/am-i-too-much-annoying/"/>
    <updated>2014-04-06T20:48:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/am-i-too-much-annoying</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我经常在自己的说教和just do it之间纠结。</p>

<p>比如说，我经常和还在大学里学习的朋友一起玩，我发现他们对某些事情的看法会让他们以后受到很多挫折，走很多弯路，同时把自己的那些挣扎的经历也回放了一遍。然后就忍不住会发表很多看法和意见，想帮助别人不要像我浪费的很多时间去自己寻找方向。于是，谈话就经常变成了说教。倒不是说说话的语气和内容很生硬和说教，这一点我在交流时还是很注意的，尽量用平和的聊天的轻松语气。只是这玩意说多了，就自然变成说教了。</p>

<p>所以，我就想，你把你的生活方式展示出来就好了，just do it，如果别人对你有兴趣，自然会向你靠拢的，你没有义务一定要帮助每一个人。</p>

<p>是啊，但是我经常做不好啊。</p>

<p>不过，想想也没什么。</p>

<p>这种平衡本来就是一种动态的平衡，不是静止不变的。动态的就说明你心里的那杆称会一直在上下摆动，真正左右相等的平衡也只是这个过程中的一个瞬间罢了，这个瞬间给你带来美好的同时，一定会继续走向下一个不平衡。</p>

<p>我觉得我能做的，就是让我的称可以称更重的东西——内心有更大的容量。然后继续重复着大多数时间都是不平衡的状态。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我为什么要写文章]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/why-i-write-blog/"/>
    <updated>2014-04-06T20:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/why-i-write-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 我高中时最不喜欢的一门科目就是语文：因为老师不漂亮！</p>

<p>确实，我当时的学习兴趣受老师的影响很大，当时那么闭塞的信息下也只能靠老师传授的那些知识了。我对课文的理解总是错的，划分段落对的概率基本可以归入到正态分布无限远处的那个值。所以我从来不举手回答问题。</p>

<p>每次写作文也是我最痛苦的事情：我写什么啊，我的想法总是和别人不一样，我应该写出来吗？</p>

<p>我认为自己真是糟糕透了，这种认为自己高中语文不好就觉得不会写文章的思想一直伴随着我至少有十年的时间。</p>

<p>现在我觉得我应该写一写，这是一种自我思想的表达，可以用来检验自己的想法。就算当时写错了也没关系，正是因为别人看到我错了而提醒了我，让我有了一次进步的机会。这也是你找到同类的一个好的方法，你表达出来让人家看到才是找到同类的第一步啊。</p>

<p>我也觉得，写文章不一定要有深度，这又不是班级排名，只有最有深度分最高的那个才值得发表。你把你的真情实感表达出来也是一种好的文章形式。</p>

<p>我也希望我的文章可以从一个小的方面去写，比如我写的为什么要看英文文章和我是否要无条件的对别人好，都是很小的和很具体的问题，但确实是我们经常会遇到的问题，而这种小问题对我们的影响值得我再写一篇文章，我们的完整人格和自由灵魂都是这些小的琐碎的东西来构建的啊。我想用我的视角去观察，去阐述，去说一说我的看法。不去讨好谁，不用在意别人的评判。</p>

<p>从我这，你不一定可以找到你要的答案，但是如果我可以帮你排除一个答案的话，那也是有价值的吧，我想。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[是否要无条件的对别人好]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/if-i-do-all-my-good-to-the-one-i-like/"/>
    <updated>2014-04-06T20:46:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/if-i-do-all-my-good-to-the-one-i-like</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 我觉得我也没有一个很好的答案，我可能会说，取决你自己吧。</p>

<p>喜欢一个人，又怕付出得不到回报受到的伤害太深。然后或者减少付出，或者找一堆似乎站得住脚的理由说服自己不应该这样。</p>

<p>你对别人好到多少才能让自己又开心有有撤退的余地这个度是根本无法去衡量的。用多少钱么，用你想ta时所花费的时间吗，用你想ta而没有想别人的损失么。</p>

<p>请让自己内心强大起来吧，如果你觉得喜欢对方而想对ta好那就对ta好吧，这是每个人都需要学习的过程。你会知道你自己觉得是对对方好的东西其实可能会伤害对方，你的过多的关注可能会给对方压力，你的渴望获得回报不一定有你期望的回报，你会开心，你会失落，你会突然感觉周围的一切都很美好，你又会对周围的一切都提不起来兴趣，你也终于明白对方对你的评价到底是为什么了，你也发现其实对方没有你之前想像的那么好。然后你更强大，更知道自己想要什么了。而这些就是爱情的一部分，也只有你真心付出了你才会体会到。</p>

<p>这些东西也不是你读一些鸡汤文（ 包括本文）就可以完全能体会到的，你真的需要去亲自体验一下，可能是一个虐心的过程，也可能是一个快乐的过程，不过你终会获得你的独特的感受，而这种独特感受才是最宝贵的财富。想做，就去做吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么要看英文文章]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/why-you-need-to-read-english-article/"/>
    <updated>2014-04-06T20:45:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2014/04/06/why-you-need-to-read-english-article</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>还记得大二高级党课后的小组讨论上，那个组织讨论的大三的先进党员说了一通自己如何从不敢说话到敢于当众说话的曲折（？）经历后，想以此来鼓励我们积极发言。高级党课嘛，每个人不拿出点高级的想法，那该多丢人。但是我明明看到每个人都胆怯的不敢发言。在前几个发表了一些“正确积极”的看法后（看得出来，那些其实不是他们自己的想法），没有激起大家一点想讨论的氛围。你知道嘛，这种讨论的潜规则是每个人都要发言的，看着剩下的越来越少的没发言的人，我终于在内心说了很多个“下一个我就发言”的激励下举起了那条“高级”的左胳膊：“其实，我们还有挺多东西需要像西方学习的。”我怯怯的说。“我在想，你的初级党课是怎么过的？！”高级党员颇有判断性的说。</p>

<p>毫无疑问，很多领域西方人已经领先了我们很多。而那些原生的，有教益的想法都是用英文表达的。我不想从一个国家富强需要每个人去建设这种责任道德义务的角度去绑架你，也不想从你学好英文（就好像大家当年入党的动机一样，现在的情形似乎也是）以后就可以挣多一些钱更有面子更多妹子（这个路径你很不明智啊）的功利角度来诱惑你。我想说的是，这些东西会让你的生活更美好。</p>

<p>英语只是一种工具，一种手段，用它可以让你接触那些更优秀的思想。不只是解决当前的就业和考证问题，也经常会给你带来某些意向不到的东西，我说的具体一点：
&ndash; 另外一篇非常优秀的文章
&ndash; 某个业内很著名的你不了解的人
&ndash; 某个优秀的设计
&ndash; 某种不同的思维方式
&ndash; 让你惊叹的工作流程</p>

<p>我还可以说出很多来。</p>

<p>就好像浸淫在一群优秀的人当中，虽然感觉自己一直都是最无知的那个，但是时间久了，你就会发现你已经很优秀了。这是一种看似很慢（有时候看英文的文章确实要花费几倍的时间于中文）但确是最快的一种方式，通过那些优秀的思想，我们可以少走很多弯路，这种捷径我们是需要的。</p>

<p>要怎么开始？</p>

<p>这个问题我也希望我有一个好的回答，希望我还有兴趣再写下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如果我给别人讲课的第一课我会讲什么]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2014/03/28/the-first-lesson-that-i-will-teach/"/>
    <updated>2014-03-28T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2014/03/28/the-first-lesson-that-i-will-teach</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近要做一个教育的项目，以后我可能也会在这个平台上教web开发的课。所以我就想，我会教给别人什么呢。我觉得至少我要让别人感受到我是热爱我所做的东西的。我还列了一个提纲出来，挺草的，先放这吧。</p>

<h2>行业的状态</h2>

<p>优秀的人，投资多，先进的思想和工作方法，世界范围内的协同工作</p>

<h2>我的经历</h2>

<ul>
<li>原来，机械</li>
<li>后来，迷茫，转行又转行</li>
<li>现在，对的反向，因为。。。</li>
<li>未来，继续坚定的走下去</li>
</ul>


<h2>我们应该如何做</h2>

<ul>
<li>中国在世界的位置</li>
<li>我们在中国的位置所处的位置</li>
<li>我们和高手差距很大，如何面对这种局面：怎样的行为方式，怎样的心里定位</li>
<li>如何融入行业圈，如何能让学习，工作模式和生活模式一致</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
