<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: opinion | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/opinion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-01-22T12:24:02+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[那不是你的错]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/it-is-not-your-fault/"/>
    <updated>2013-01-19T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/it-is-not-your-fault</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/lonely_back.jpg" alt="it_is_not_your_fault" width="500"></p>

<p>前几天，一个朋友向我诉苦，说她的上司对她说“你处理问题考虑欠周全，你经验少。。。”等等这类的话。她倒不是一个喜欢抱怨的人，反倒是会经常会带给我欢乐。我意识到这种事肯定发生过不止一次了，她被“压迫”的太久，从她目前的状态就差不多能看出来一些，我发现她少了刚毕业时的那种单纯，这也是我最喜欢的人的一种品质；长发现在剪成了短发；每天为工作奔波，加班到9点后是常态；上司不认可她的表现即使她做的还不错；吸烟，很多。我马上就愤青了，说了一堆愤慨的话比如“她这是对你的人格侮辱啊啊啊啊”，之后她感觉好点了，而我，感觉爽多了。</p>

<!-- more -->


<p>我不喜欢抱怨，我也知道我的那么多抱怨不能帮她解决问题，抱怨只能让她感觉好点，但是，无法帮她解决她的问题和困惑。抱怨只能让她的状态从负回归到接近0，但是无法变成正，我想帮她解决这种困境，不想再让社会多出一个“专业人士”，更不想看着她的美好的品质慢慢消失。</p>

<p>我说那么多，可能也是一直我想说出来的，我倒是没有那样的上司，但是类似的例子我遇到的太多，我知道那种感觉，你不会觉得是别人的问题，你会从自己身上找问题，但是你抓心挠肺左思右想还是不知道应该怎样才能让自己更快的强大，反而让自己焦躁和更加迷茫，这种迷茫让我在成长的过程中不止所措，让我一直在反复地问自己：真是我的问题么？</p>

<p>我没有完全否定她上司的观点，对于一个处于成长期的人来说，经验是不多，处理问题也不会那么老道。但是你，请你用人能听懂的话来讲，也就是就事论事，如果你不懂的话，我不会说你理解能力这么差呢，我会很耐心的告诉你，你可以说：“这件事最好考虑1,2,3,4,5点，你只考虑了5,4,3点，以后遇到类似的问题应该。。。（省略号的意思是具体怎么做），遇到不同的问题应该。。。”你这样做，我才会爱你多一点。</p>

<p>这样的例子我随便就可以给你举出来几个：</p>

<ol>
<li>你把一件事情说错了，别人经常会说你怎么这么笨呢。</li>
<li>你某天比较兴奋，说了很多话，别人会说你怎么这么偏激呢。</li>
<li>有时候你想把事情做的细致做的好一点，别人说你太讲究了。</li>
<li>你希望就某事讨论一下时，对方说你太较真。</li>
</ol>


<p>生活中的这些例子我们往往会忽视，它会我们的生活影响不是很大，因为不涉及到利益关系。但工作上，是有利益关系和等级之分的，如果你凭借你的经验你的优势你的等级随便对别人的个人品质进行负面评价的话，我觉得就是人格侮辱。最后我和她说，这不是你的问题你不用苦恼，以后遇到这种问题，让她感觉到你在以人的方式和她交流，自信而平和地问：“麻烦您能具体的告诉我，我具体是哪里做的不好么？”</p>

<p>那不是你的错，那不是你的错，那不是你的错。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[别去编程]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/11/19/do-not-program/"/>
    <updated>2012-11-19T17:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/11/19/do-not-program</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
向左走，向右走。
</p>


<p>
也许你想到了这个：<br />
<img src="http://luckyyang.github.com/images/away.png" alt="away" >
</p>




<!-- more -->


<p>
但为什么不是这个呢：<br />
<img src="http://luckyyang.github.com/images/meet.png" alt="meet" >
<br />
如果他们生活在一个二维世界，在这条路上，最终的结果就是：相遇。
</p>


<p>
如果你觉得我这篇文章是要说编程是如何如何的不好，那你错了。其实我想说的是，如果你真的不喜欢编程，别去编程。我们每天都在相遇和错过中度过，现在既然你遇到了编程，每天与它为伍，发挥你的能力，自由的创造，还有什么比这更令人满足的了么？！
</p>


<p>
我接触的有些程序员似乎对编程的喜欢总是摇摆的，我总结的以下几点，欢迎补充。
其实这些程序员多数是刚入门的人，他们还处于探索阶段，比较容易相信那些“过来人”或者容易受一些言论特别是负面的东西影响。而在社会上莫怕滚打了几年的人，要么已经找到自己的方向，要不就随波逐流或者已经麻木。
</p>




<h3>编程会早死</h3>


<p>
早死只是极少数的人，不过健康问题，无论哪个行业，都应该重视。确实有一些程序员——好吧，我承认，挺多程序员——都有健康问题。上周（离职的那周）我们公司请了个中医给我们免费做一周身体调理，结果我预约了一周都没约上，最后再延长一周，亚健康人群数量可见一斑。
</p>


<p>
加班，久坐，饮食不规律，不运动，回到家继续面对电脑或电视。。。我能想到的这几条原因，除了第一条，其它的好像都是自身的原因。你说加班是一切的根源，那么晚回到家能干什么呢，周末更得好好休息一下，哪有那么多时间运动。那轮到我来问你，你为什么不改变一下呢？Stop！！！我不想再听你的解释了。。。
</p>


<h3>编程再牛，以后发展也不大，不如转去做管理</h3>


<p>
有这种观点的人，是因为觉得编程有经验了之后管理能力也会随之而来？还是觉得管理就是把代码管理好，或者让人把代码管理好？还是觉得这是一个正常的发展渠道？你可能觉得管理不就是管人么，带领几个人把项目搞定不就得了。
</p>


<p>
现在的管理似乎和几年前的管理不太一样，特别是在IT行业，大公司已经不能向以前那样叱诧风云，而且大公司也不是最优秀的程序员的首选，所以大公司的那套管理晋升流程已经不那么深入人心了。反而一些小公司，更灵活应对市场需求，工作环境更人性化，普通意义上的“管”已经不那么明显了。
</p>




<h3>我当初入门只是觉得这个薪水要好些</h3>


<p>
你到了一个山头总会发现远处还有更高的山头，不是么？想清楚自己真正想要什么吧。你做技术，看到人家销售多风光，有提成，没事还能在外面吃吃喝喝，风流快活；人家公司加班还有加班费；我表哥的姐姐的姨妈的女儿的舅舅的外甥高中就出来开超市，现在每个月能赚好几万呢。
</p>


<p>
当你认定一个东西不好的时候，总是有一千个理由。总是在这种彷徨中挣扎，也很难赚到大钱。有功夫还是想想怎么赚钱吧。或者，想想做哪些我喜欢的事可以赚钱。
</p>


<h3>科技行业更新换代太快，说不定哪天就被淘汰了</h3>


<p>
希望symbian生态链的开发者不要这么说，投入到当前的智能手机开发领域，应该让人更兴奋才对。可能有这种想法的人，都是本来就不爱学习的人，积极的人是不会每天在各种论坛传播这种消极思想的，他们会把更多的时间放在持续提升自己的能力上。如果你是一个不爱学习的人，那我劝你也不要选择编程。
</p>




<p>
享受编程的乐趣吧！
</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
