<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-01-22T12:06:58+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[那不是你的错]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/it-is-not-your-fault/"/>
    <updated>2013-01-19T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/it-is-not-your-fault</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/lonely_back.jpg" alt="it_is_not_your_fault" width="500"></p>

<p>前几天，一个朋友向我诉苦，说她的上司对她说“你处理问题考虑欠周全，你经验少。。。”等等这类的话。她倒不是一个喜欢抱怨的人，反倒是会经常会带给我欢乐。我意识到这种事肯定发生过不止一次了，她被“压迫”的太久，从她目前的状态就差不多能看出来一些，我发现她少了刚毕业时的那种单纯，这也是我最喜欢的人的一种品质；长发现在剪成了短发；每天为工作奔波，加班到9点后是常态；上司不认可她的表现即使她做的还不错；吸烟，很多。我马上就愤青了，说了一堆愤慨的话比如“她这是对你的人格侮辱啊啊啊啊”，之后她感觉好点了，而我，感觉爽多了。</p>

<!-- more -->


<p>我不喜欢抱怨，我也知道我的那么多抱怨不能帮她解决问题，抱怨只能让她感觉好点，但是，无法帮她解决她的问题和困惑。抱怨只能让她的状态从负回归到接近0，但是无法变成正，我想帮她解决这种困境，不想再让社会多出一个“专业人士”，更不想看着她的美好的品质慢慢消失。</p>

<p>我说那么多，可能也是一直我想说出来的，我倒是没有那样的上司，但是类似的例子我遇到的太多，我知道那种感觉，你不会觉得是别人的问题，你会从自己身上找问题，但是你抓心挠肺左思右想还是不知道应该怎样才能让自己更快的强大，反而让自己焦躁和更加迷茫，这种迷茫让我在成长的过程中不止所措，让我一直在反复地问自己：真是我的问题么？</p>

<p>我没有完全否定她上司的观点，对于一个处于成长期的人来说，经验是不多，处理问题也不会那么老道。但是你，请你用人能听懂的话来讲，也就是就事论事，如果你不懂的话，我不会说你理解能力这么差呢，我会很耐心的告诉你，你可以说：“这件事最好考虑1,2,3,4,5点，你只考虑了5,4,3点，以后遇到类似的问题应该。。。（省略号的意思是具体怎么做），遇到不同的问题应该。。。”你这样做，我才会爱你多一点。</p>

<p>这样的例子我随便就可以给你举出来几个：</p>

<ol>
<li>你把一件事情说错了，别人经常会说你怎么这么笨呢。</li>
<li>你某天比较兴奋，说了很多话，别人会说你怎么这么偏激呢。</li>
<li>有时候你想把事情做的细致做的好一点，别人说你太讲究了。</li>
<li>你希望就某事讨论一下时，对方说你太较真。</li>
</ol>


<p>生活中的这些例子我们往往会忽视，它会我们的生活影响不是很大，因为不涉及到利益关系。但工作上，是有利益关系和等级之分的，如果你凭借你的经验你的优势你的等级随便对别人的个人品质进行负面评价的话，我觉得就是人格侮辱。最后我和她说，这不是你的问题你不用苦恼，以后遇到这种问题，让她感觉到你在以人的方式和她交流，自信而平和地问：“麻烦您能具体的告诉我，我具体是哪里做的不好么？”</p>

<p>那不是你的错，那不是你的错，那不是你的错。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你需要多一点个性]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/you-need-more-personal-character/"/>
    <updated>2013-01-19T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/you-need-more-personal-character</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/personal_character.jpg" alt="personal_character" width="500"></p>

<p>如果3年前有人问我，如何让生活过得有意义，我会很认真地和他说：“要有理想，思考自己喜欢的东西，追求自己的方向，探索一条适合自己的路。”而现在有人问我如何让生活过得有意义，我会笑着和他说：“人活着得有个性！”然后他问我如何才能变得有个性的话，我会很认真地和他说：“要有理想，思考自己喜欢的东西，追求自己的方向，探索一条适合自己的路。”</p>

<!-- more -->


<p>开玩笑！</p>

<p>如果现在的我对3年前的我说出上面的话，我也一定会尊敬地毫不犹豫地不带任何表情地回答说：“您可真幽默！”</p>

<p>你说个性不就是烫个黄毛一边头发长一边头发短长的一边要遮住半边脸，牛仔裤一定要漏无数个洞，耳朵上一定要扎个耳孔，说话一定是一种很大气的语气，根本不知道细节是哪国的文字，各种新潮的东西于一身。。。</p>

<p>我原来一直觉得个性一个词是有点中性偏贬义的词，个性就意味着你与别人不同，就意味着你做的事情有违大家的共有观念。</p>

<p>现在如果谁说我有个性，我会很高兴。我发现现在的时代，不是你不想个性，有时候是大家没时间去个性，因为你太忙了。在这个信息泛滥的社会，每天的信息多到令你发指：早晨关闭吵人的闹钟后第一件事就是看看昨晚发的微薄有人@我没有（闹钟提前设定5分钟，以便发条微薄说“一杯蜂蜜水，又开始啦美好的一天，啦啦啦”），上班的路上一定要一边大声地听着音乐一边继续刷微博和看新闻，到公司的前半个到一个小时也不是用来工作的，要关注下业内的资讯和最新的电子产品信息。这个时候的个性可能是谁的脑残粉最多，谁暴的料最大，谁的指甲盖大的头像嘴嘟的最可爱。</p>

<p>但我现在觉得，有个性不是你外表夸张才叫个性。你追求自己的理想，实现自己的价值，创造有的产品，这就是个性。个性不是单纯的不同，而是自我认识和自我实现之后做达到的一种状态。如果你想当一个优秀的歌唱者，你肯定会去学习一些优秀的人，然后不断练习和调整，最后找到自己的风格，这就是你的个性。很多东西都可以称作个性，别人都用智能手机而你不用，是个性；别人过生日出去大酒大肉卡拉OK而你拿个小本子站在寒风中收集祝福，是个性；别人对陌生人都一副防备的表情，而你会平等微笑地对待每一个人，如果是骗子大不了转身就走嘛，这也是个性；你有勇气放弃当前的既得，为实现自己的价值而走上一条新的不熟悉的充满挑战的路，也是个性。</p>

<p>多一点个性吧，你的生活肯定会多姿多彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[UBUNTU 12.04下解决打开txt文件乱码问题]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/how-to-open-txt-file-in-ubuntu/"/>
    <updated>2013-01-19T21:38:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/01/19/how-to-open-txt-file-in-ubuntu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/ubuntu_rain_in_baires.png" alt="ubuntu_rain_in_baires" width="500" ></p>

<p>前几天因为一点事不得不用下windows，然后就在里面记了点东西，之后拷贝到ubuntu后发现乱码，开始也懒得去管它，可放在那始终是个问题，而且我最近正好要用到文档里的内容，就在网上搜索了下，基本的解决方法是这样的：</p>

<!-- more -->


<blockquote><ol>
<li>终端输入gconf-editor调出gconf-edit(前面不需要加Sudo)</li>
<li>依次点开 apps->gedit-2->preferences－＞encodings 中的auto-detected</li>
<li>在双击弹出对话框中加入GB18030，GBK，GB2312,然后将GB18030,GB2312移到最上</li>
</ol>
</blockquote>

<p>但是这个方法在我这不行，之前我用vim切换编码也试过，行不通。</p>

<p>怎么办呢？</p>

<p>试试用浏览器吧，最后解决了，我把步骤说下吧，如果你正好有和我一样的问题并且搜到了这里，你也可以试一下：</p>

<ol>
<li>将文件的后缀.txt改为.html，这样浏览器就可以按html来读了。比如你的文件名是&#8221;解决个编码问题我容易么.txt&#8221;，改为&#8221;解决个编码问题我容易么.html&#8221;。</li>
<li>vim或者别的编辑器打开并编辑文件，在文件的最顶端加入：

<blockquote><pre><code>&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;&lt;meta charset="GB18030"&gt;&lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;pre&gt;
</code></pre></blockquote></li>
<li>在文件的最末尾加入：

<blockquote><pre><code>    &lt;/pre&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
</code></pre></blockquote></li>
<li>用浏览器打开文件，应该就可以正常显示中文了。</li>
<li>新建一个文件，把浏览器中的中文拷贝进去。</li>
</ol>


<p>嘿，解决了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在贵州古寨]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/24/zai-gui-zhou-gu-zhai/"/>
    <updated>2012-12-24T09:11:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/24/zai-gui-zhou-gu-zhai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/guzhai.jpg" alt="古寨" width="500" ></p>

<p>此时我正在贵州侗寨一个温暖的被窝里，手是热的，脚也是热的。这几天一直在各个寨子之间晃悠，之前预想的温暖天气从来没有碰到过，大部分时间都是在外面刺骨的湿冷中度过，因此每次手脚热起来，手脚都有点异样的感觉。冷容易让一个人变得孤单，也会让我变得很懒，所以到“世界末日”的前一天晚上，才掏出自己的本子，写点东西。</p>

<!-- more -->


<p>这趟旅行我遇到很多人，有些人让我印象深刻。有火车上最终在云南大理找到自己的理想的河北小伙儿，给我讲述着那里的包容和慢生活的美好；有在北京住了6年的而最终回到家乡西江千户苗寨的客栈老板，给我讲述着苗寨传统文化被商业社会的慢慢侵蚀，以及他去其它古寨看到传统文化还在时而流出的眼泪；还有革家族大姐给我们展示的一百多年前的蜡染布和热情地招待我们喝她自酿的米酒。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/dali.jpg" alt="追逐梦想的人" width="500" ></p>

<p>我喜欢那个河北小伙儿的生活状态，我佩服他的选择：放弃了在北京几年的工作，到东北森林里去寻找自我，去云南继续探索自己的道路，不在乎被人的眼光，不顾家人的反对，选择留在了离家乡很远的大理，而之前他对大理的印象不过是《天龙八部》中段誉的身份了。此时我遇到他，他已经在大理住了十个月，皮肤被晒的黝黑，四周头发剪的很短，只留了一撮很长的头发在头顶扎起来，穿着带皮毛的衣服和带着民族风的项链。如果不和他聊，我以为他是一个少数民族。他给我讲，他很喜欢那里的生活，人和人之间很友好，生活节奏慢，生活幸福是人们正在做的事情而不是一种追求，人们不会用各种尺子衡量你，每个人不一定很有钱却对生活很满足。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/kezhan.jpg" alt="客栈" width="500" ></p>

<p>我喜欢客栈老板对传统古寨文化的诗人般的爱。听到侗歌，他可以把自己的吉他扔入河中，因为他觉得那才是真正的音乐。看到苗家女孩走入雾中的山里，他会大喊“你们是神仙吗？不是神仙为何会在这神一样的地方？” 遇到有个女孩对他唱情歌，他的泪不自觉地流了下来，在商业气息浓厚的地方生活的他，已经不知道如何回应。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/gejia.jpg" alt="革家" width="500" ></p>

<p>我喜欢革家族大姐淳朴的笑容。在那里，我喝了很多的酒，感受着辣椒和酒精给身体带来的热度和刺激。她对人诚实和热情，不会说自己多么热爱自己的文化和传统，因为这种文化和传统已经深入她的骨髓，反映在她的一言一行中，她只需要继续她的生活，就是一副最美的画面。</p>

<p>我在想，他们会怎么定义成功呢，也许在他们的思维里根本没有成功这个词，或者不需要，他们知道生活的幸福才是最重要的。我也许会再次去那个地方，也许会去那里生活一段时间。也许不会，但无论会不会，在我心中都多了一片净土，让我在面临选择的时候，天平的这一端都多了一点重量；让我对生活多了一份淡然，少了一些迷茫；让我能微笑的面对生活，更多一点微笑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如果你不是专业设计人员]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/12/ni-de-she-ji-you-mei-you-zhe-xie-wen-ti/"/>
    <updated>2012-12-12T11:29:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/12/ni-de-she-ji-you-mei-you-zhe-xie-wen-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/robin_williams_book.jpg" alt="Robin Williams" width="500"></p>

<h3>设计离我们很远么？</h3>

<p>说起设计，好像离我们很遥远的事。至少我以前一直这么认为的：设计出一样好的作品，你需要很强的审美观，高超的绘画技巧，对色彩和搭配有很深的研究，对如何更好地表达信息有独到的见解，还有，要有文艺范，还有还有。。。</p>

<!--more-->


<h3>先从我自己说起吧</h3>

<p>这件事和其它很多事情一样，困扰了我很多年。就是当你计划一件事情，而这件事是你需要做一些准备才能去做的时候，你到底要准备到什么时候或者什么程度你才会去做？比如，之前看人家写博客我觉得挺好，我想我能不能呢。然后我给自己列出了一些条件以及是否能实现的理由（似乎很可笑，但写作对于我来说一直是个挺遥远的事情，上学时写作文是我最痛苦的事情，你知道这个阴影给我多大的影响），最后还是没有实施，因为我觉得我列出的这些东西都挺难实现：</p>

<pre><code>1. 写博客需要好的文笔——我没有，写作文从来都是头疼的事情;
2. 写博客需要有严谨的思维——不确定，思维方式不像做数学题;
3. 写博客需要有渊博的知识做基础——我没有，读过一些书，好像不是太多;
4. 写博客需要很有想法——好像太多的想法，想法基本和大家一样;
</code></pre>

<p>你注意到，很多的借口都是一个感性的想法，而不是清晰而量化的阐述出现在与目标之间的差距。而这种感性的模糊的理由所带来的恐惧，往往随着自己的不确定性和对所做的东西的不了解而相应放大，而这种感觉之后会很容易不断被强化，进而让自己找出更多的理由：</p>

<pre><code>1. 有那么多人写的文章，也不差我这一个人的博客了;
2. 做点别的事也挺好，看看书还能长些知识;
3. 写博客把自己幼稚的想法写出去，让人笑话;
4. 不知道写点什么，每天都是和别人差不多的生活;
</code></pre>

<h3>其实呢</h3>

<p>其实，现在看看，那些想法都没什么，你觉得这件事是自己感兴趣的并且想做的，就去做吧。没有好的文笔，通过写博客不正式一个锻炼的机会么；严谨的思维有多重要，其实有时候能清楚地表达出自己的想法就可以了；渊博的知识，有当然好，但每个人的知识结构都是不一样的，把一件事说的高深反而让人厌恶；想法这个东西，没事思考思考都会有的，每个人的经历和对世界的体验是不同的，想法也会不同。</p>

<p>说了这么多，其实我只是想说，设计没有那么难。设计是为了更好的交流，与读者，与路人，与受众的每一个人。你在文章中把字体放大一点让别人看得更清楚，给图片加点阴影让表达更真实，把背景做的更柔和以符合你所传达的信息，等等这些都是设计。如果你也读过<a href="http://book.douban.com/subject/2995759/">The Non-Designer&#8217;s Design Book</a>（中文版在<a href="http://book.douban.com/subject/3323633/">这里</a>），对于设计就不会那么陌生了。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/robin_williams.png" alt="Robin Williams" width="500"></p>

<p>Robin
Williams写的这本书让人读起来非常亲切，她归纳了四点原则贯穿设计的始终：</p>

<blockquote><ol>
<li><strong>Proximity</strong></li>
<li><strong>Alignment</strong></li>
<li><strong>Repitition</strong></li>
<li><strong>Contrast</strong></li>
</ol>
</blockquote>

<p>并通过生动的例子向我们展示了这些原则的强大和易用。想想我以前的简历和论文的排版，不就是这本书里糟糕的例子么。我建议你也读读这本书，如果你也有我曾经的这些问题：</p>

<pre><code>1. 标题字母全部大写
2. 封面字体全部居中
3. 每一页有多种字体，并且对比不明显
4. 对齐方式在一页中有很多种，左，右，中
5. 不明白段间距和行间距，一般用回车替代
6. 喜欢用Arial这种让页面风格像来自上世纪70年代的字体
7. 想把信息尽可能多的展示给别人，导致页面各个角落都有信息
</code></pre>

<p><strong>剩下的留给你自己面壁思考去吧。</strong></p>

<p>最后，和做人一样，Robin反复给出了她有趣又有用的建议：</p>

<blockquote><p><em>Don&#8217;t be a wimp.</em>
<em>Be brave, be bold.</em></p></blockquote>

<p>瞧，画画也没那么难，我隔壁的6岁小姑娘还给我打了<strong>100分</strong>。
<img src="http://luckyyang.github.com/images/my_horse.jpg" alt="my horse" width="500"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[辞职后的这一个月我都做了什么]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/06/ci-zhi-hou-de-zhe-yi-ge-yue-wo-dou-zuo-le-shen-me/"/>
    <updated>2012-12-06T08:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/06/ci-zhi-hou-de-zhe-yi-ge-yue-wo-dou-zuo-le-shen-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/sun_down.jpg" alt="who_is_who" width="500" ></p>

<ol>
<li><p>全心学习<a href="http://guides.rubyonrails.org/">Rails</a>，参照官方guides做了一遍blog教程，自己大概写了一遍。</p></li>
<li><p>坚持游泳，每次办小时，每周约4次，<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XMzA0Njk0MjY0.html">自由泳</a>有很大进步。</p></li>
</ol>


<!-- more -->


<ol>
<li><p>看了很好的一个电影<a href="http://movie.douban.com/subject/1292656/">《心灵捕手》</a>和不错的<a href="http://movie.douban.com/review/1929689/">影评</a>。</p></li>
<li><p>用一周时间把<a href="http://book.douban.com/subject/4774858/">Agile Web Development with Rails</a>认真看完。</p></li>
<li><p>坚持使用<a href="http://pomotodo.com/index.php">番茄工作法</a>，效率有提高，休息时间变长。</p></li>
<li><p>坚持午睡30分钟。</p></li>
<li><p>没有智能手机，远离QQ，微博等社交工具，给自己多留出时间思考。</p></li>
<li><p>喜欢并开始研究<a href="https://github.com/">Github</a>风格，并和<a href="http://happycasts.net/">Peter</a>一起决定做一个Github风格的公司。</p></li>
<li><p>开通<a href="http://luckyyang.github.com/">Github博客</a>，并坚持写作。</p></li>
<li><p>听了些Shania Twain的歌，看了若干晓说和锵锵三人行。</p></li>
<li><p>将显示器用书垫高25cm，让自己的脖子舒服一些。</p></li>
<li><p>吃了很多咸鸭蛋和猪头肉，但就是不长肉。</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们要成为一个什么样的公司]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si/"/>
    <updated>2012-12-03T21:02:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/who_we_are.jpg" alt="who_is_who" width="500" ></p>

<blockquote><p>做一个好的产品，做一个人们喜欢用的产品。</p></blockquote>

<h3>我们是谁</h3>

<p>在这么多年的学习过程中，我们常常为了没有一个好的学习资源而苦恼。对于web设计的学习，我们通常的学习方式是去国外的网站学习，看英文的书，学习他们的优秀思想。对于我们自己的能力是提高了一些，但是对于喜欢看中文资料的人，很多的资料只是国外优秀资料的只言片语，或者外文的中文翻译质量不好，以及翻译的不及时，都会对学习过程有很大的影响。而学校的教育更偏重于理论教育，导致了学生在考试方面更擅长，而对于动手操作方面始终是一个弱项。因此我们就想，我们能为国内的教育做点什么呢？于是我们几个人决定一起做一个产品，这也就是这篇文章里”我们“的由来，我们做的这个产品要包括以下特点：</p>

<ul>
<li>偏重于实际开发，开发中用不到的不涉及；</li>
<li>侧重动手操作，理论讲解尽可能少；</li>
<li>不做实体的培训机构；</li>
<li>做一个平台，不把自己的公司做大；</li>
<li>节省所有参与者的时间；</li>
</ul>


<p>最后我们决定做一个视频网站，视频内容专注于web开发技术。我们把这个网站定位为教育类网站，因为我们有很多人都从事过教育相关的工作，而且最重要的是，我们热爱教育，我们希望通过我们的努力，给希望从事web开发的人提供一种高效率的学习方式。</p>

<p>我们成立这个网站的目的，就是希望通过我们的努力，给学习的人一个好的平台，通过这个平台，老师们可以展示自己的技能，学习者可以用较少的时间学到最有用的知识。如果说大学里教授的知识只有15%能用到实际中，那我们就只教授那15%的知识。教育是一个很复杂的工程，我们知道，要做到这一点，很难。我们常说，有困难不可怕，可怕的是没有方向。我们现在已经有了一个很好的方向，以后的工作就是朝着这个目标努力就好了。</p>

<!-- more -->


<h3>关于管理</h3>

<p>我们厌倦大公司里繁多的规章制度，没完没了的会议，公司的目标对于个人始终不是一个方向。因此我们的目标不是成为大公司，我们会刻意保持公司的“小”。</p>

<p>追求自由和喜欢探索是我们的生活方式，因此我们很小心的使用“公司”这个词，因为当前这个词更多的表示一种压抑的氛围，一种机械的工作方式。我们希望我们这个团队回归到公司的最原始目的，就是希望通过这种形式，把一群志同道合的人聚拢起来，形成一股比单个人强的多的力量，一起实现我们的目标。</p>

<p>我们不会有很多的规章制度，我们倡导<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/X%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%92%8CY%E7%90%86%E8%AE%BA">Y型管理</a>。我们相信发挥人的主观能动性才会创造最大的价值，特别是对于需要创造力的事情而言更是如此。因此，你不需要上下班打卡，不需要每天一定要坐在办公室里规定的时间，甚至如果你觉得在家里工作效率更高，你可以在家里工作（我相信你大多数时候会愿意与这些有趣的人一起工作的，但不强迫）。</p>

<p>你可能会问，如何保证每个人都会努力工作呢？我们的回答是：因为我们相信。衡量一个人的价值不是用时间，而是她的作品。我们希望团队中的每个人都有一种自然的工作状态，这种自然就是，要么不要工作，要么保持效率最大化。</p>

<p>我们也不会单独地有经理这个职位，如果有的话，也是团队中的成员轮流担当，而且我们更有可能叫他“协调员”，没有特权。</p>

<h3>关于成员</h3>

<p>我们是一群乐于分享，有些理想主义的人。我们每个人都有多种角色，可以是程序员，也参与设计，偶尔也是客服和项目经理。因此，我们觉得团队中的每个人都应该有下面的特质：</p>

<ul>
<li>无论你是否看清生活的所有真相，你都要热爱生活</li>
<li>苛刻的诚信观</li>
<li>强烈的个人主义意识</li>
</ul>


<p>还有一些我们也很喜欢的点：
单纯，不同，喜欢分享，有点偏执狂，完美主义。</p>

<h3>FAQ</h3>

<p><em>Q: </em>我们为什么选择视频网站的这种方式？</p>

<p><em>A: </em>因为我们觉得这会给学习者带来最好的体验。</p>

<ul>
<li>我们希望每个人都能自由地学习——自由地选择适合自己的课程以及自由地选择时间去学习。</li>
<li>学习成本极大的降低。我们的收费模式不是按照单个或者单套视频来收费，而是采用包月模式，价格是现场教学的1/100，而且更重要的是，我们提供了一种自由的学习方式。</li>
<li>对于老师来说，通过网络这个平台，可以让自己的知识传播的无限广阔，更大的增加自己的影响力，而不是只限于现场的几十到几百人。而且不同于现场的讲课方式，视频的方式只需要录制一次，节省下来的时间就可以投入的无限的创作中去。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[别去编程]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/11/19/do-not-program/"/>
    <updated>2012-11-19T17:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/11/19/do-not-program</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
向左走，向右走。
</p>


<p>
也许你想到了这个：<br />
<img src="http://luckyyang.github.com/images/away.png" alt="away" >
</p>




<!-- more -->


<p>
但为什么不是这个呢：<br />
<img src="http://luckyyang.github.com/images/meet.png" alt="meet" >
<br />
如果他们生活在一个二维世界，在这条路上，最终的结果就是：相遇。
</p>


<p>
如果你觉得我这篇文章是要说编程是如何如何的不好，那你错了。其实我想说的是，如果你真的不喜欢编程，别去编程。我们每天都在相遇和错过中度过，现在既然你遇到了编程，每天与它为伍，发挥你的能力，自由的创造，还有什么比这更令人满足的了么？！
</p>


<p>
我接触的有些程序员似乎对编程的喜欢总是摇摆的，我总结的以下几点，欢迎补充。
其实这些程序员多数是刚入门的人，他们还处于探索阶段，比较容易相信那些“过来人”或者容易受一些言论特别是负面的东西影响。而在社会上莫怕滚打了几年的人，要么已经找到自己的方向，要不就随波逐流或者已经麻木。
</p>




<h3>编程会早死</h3>


<p>
早死只是极少数的人，不过健康问题，无论哪个行业，都应该重视。确实有一些程序员——好吧，我承认，挺多程序员——都有健康问题。上周（离职的那周）我们公司请了个中医给我们免费做一周身体调理，结果我预约了一周都没约上，最后再延长一周，亚健康人群数量可见一斑。
</p>


<p>
加班，久坐，饮食不规律，不运动，回到家继续面对电脑或电视。。。我能想到的这几条原因，除了第一条，其它的好像都是自身的原因。你说加班是一切的根源，那么晚回到家能干什么呢，周末更得好好休息一下，哪有那么多时间运动。那轮到我来问你，你为什么不改变一下呢？Stop！！！我不想再听你的解释了。。。
</p>


<h3>编程再牛，以后发展也不大，不如转去做管理</h3>


<p>
有这种观点的人，是因为觉得编程有经验了之后管理能力也会随之而来？还是觉得管理就是把代码管理好，或者让人把代码管理好？还是觉得这是一个正常的发展渠道？你可能觉得管理不就是管人么，带领几个人把项目搞定不就得了。
</p>


<p>
现在的管理似乎和几年前的管理不太一样，特别是在IT行业，大公司已经不能向以前那样叱诧风云，而且大公司也不是最优秀的程序员的首选，所以大公司的那套管理晋升流程已经不那么深入人心了。反而一些小公司，更灵活应对市场需求，工作环境更人性化，普通意义上的“管”已经不那么明显了。
</p>




<h3>我当初入门只是觉得这个薪水要好些</h3>


<p>
你到了一个山头总会发现远处还有更高的山头，不是么？想清楚自己真正想要什么吧。你做技术，看到人家销售多风光，有提成，没事还能在外面吃吃喝喝，风流快活；人家公司加班还有加班费；我表哥的姐姐的姨妈的女儿的舅舅的外甥高中就出来开超市，现在每个月能赚好几万呢。
</p>


<p>
当你认定一个东西不好的时候，总是有一千个理由。总是在这种彷徨中挣扎，也很难赚到大钱。有功夫还是想想怎么赚钱吧。或者，想想做哪些我喜欢的事可以赚钱。
</p>


<h3>科技行业更新换代太快，说不定哪天就被淘汰了</h3>


<p>
希望symbian生态链的开发者不要这么说，投入到当前的智能手机开发领域，应该让人更兴奋才对。可能有这种想法的人，都是本来就不爱学习的人，积极的人是不会每天在各种论坛传播这种消极思想的，他们会把更多的时间放在持续提升自己的能力上。如果你是一个不爱学习的人，那我劝你也不要选择编程。
</p>




<p>
享受编程的乐趣吧！
</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
