<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-12-16T11:48:02+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我为什么选择D3]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/12/16/why-d3/"/>
    <updated>2013-12-16T10:01:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/12/16/why-d3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/why_d3.png" title="D3" alt="D3" ></p>

<p>原始文章发表于<a href="http://haoqicat.com/blog/8-wo-wei-shi-yao-xuan-ze-d3">好奇猫博客</a>。</p>

<p>这不是一篇介绍D3的使用<a href="http://haoqicat.com/luckyyang/wang-ye-shang-de-tu-biao">教程</a>，而是只想说说我为什么选择使用D3，借以思考在面对新的技术的时候我还如何选择。</p>

<p>这段时间我在录制一门课程<a href="http://haoqicat.com/luckyyang/wang-ye-shang-de-tu-biao">网页上的图表</a>。录制课程前我调查了一下，应该用哪些工具/库来制作图表。可以确定的是，我要用svg来生成图表，而不是用html5中的canvas。最开始采用的是<a href="http://raphaeljs.com/">Raphaël</a>，一个用来创建和操作网页上矢量图形的javascript库。最开始偏向于使用Raphaël是因为之前看到的一个<a href="http://www.wendyshijia.com/">很漂亮的页面</a>。在费了几天的时间，经过了很多挫折和参考资料没找到太多的情况下，做出了一个凑合的<a href="http://codepen.io/luckyyang/pen/nhLqG">简单的图表</a>。然后我退缩了，直到我发现了<a href="http://www.d3js.org/">D3</a>。</p>

<p>D3的缩写是Data Driven Documents，与Raphaël的关系：</p>

<h4>相同点</h4>

<ul>
<li>都是用javascript写的针对矢量图的库</li>
<li>都可以对DOM节点进行操作，包括绘制，修改，添加动画效果以及图形的交互</li>
</ul>


<h4>不同点</h4>

<ul>
<li>Raphaël是一个矢量图的API，专注于对矢量图形的操作</li>
<li>D3是一个数据的API，专注于数据。将数据与网页中的svg元素绑定起来，然后进行一定的操作。比如将一个有5个元素的数组与柱状图表中的5个y坐标值（高度）绑定，然后当数组的数据变化时，柱状图表的高度也会相应的更新</li>
</ul>


<p>选择D3可以从技术层面上来考虑：</p>

<ul>
<li>SVG比较于Canvas，可以对于DOM直接操作</li>
<li>对比于Raphaël，D3直接对svg元素进行操作性能更好</li>
<li>D3不兼容老版本的浏览器，而Raphaël兼容</li>
</ul>


<p>另外我觉得让我选择D3的最重要的原因就是：她能给我带来一种创作的热情。</p>

<h4>热情之一：庞大的用户基数</h4>

<p>在github上目前的关注（star）人数已经超过了2万人，非常受欢迎的项目。github的图表也是使用D3来生成的。越来越多的网站开始使用D3,越来越多的数据可视化自由职业者开始涌现，越来越多的培训班专门培训D3。</p>

<h4>热情之二：友好开放的社区</h4>

<p>D3本身就是一个开源的库，这种开源的精神也形成了一种乐于分享的社区(<a href="http://stackoverflow.com/questions/tagged/d3.js">这里</a>和<a href="http://groups.google.com/group/d3-js">这里</a>)。使用D3的人有开发者，有设计师，还有艺术家，一个活跃而不停有思想火花碰撞的社区。D3的作者本人<a href="http://bl.ocks.org/mbostock">Mike Bostock</a>也是一个很活跃的人，经常会写一些教程和非常好的实例。</p>

<h4>热情之三：大量的资料</h4>

<p>虽然D3比Raphaël的学习难度要大一些，但是D3拥有数以千计的<a href="https://github.com/mbostock/d3/wiki/Gallery">实例</a>，大量的<a href="https://github.com/mbostock/d3/wiki/Tutorials">教程</a>，我很快的就作出了我想要的东西。</p>

<h4>热情之四：美</h4>

<p>当我使用D3时，我觉得我不但是一个coder，我还是一个艺术家，我是在创造一种美，给自己带来更大的热情。</p>

<p>你还在等什么，现在就开始你的<a href="http://haoqicat.com/luckyyang/wang-ye-shang-de-tu-biao">D3之旅</a>吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #11]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/11/25/100-happy-things-number-11/"/>
    <updated>2013-11-25T15:26:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/11/25/100-happy-things-number-11</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://codepen.io/luckyyang/pen/HidlF"><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_11.png" title="D3的作品" alt="D3的作品"></a></p>

<p>最近在学<a href="https://github.com/mbostock/d3">D3</a>并且录了门<a href="http://haoqicat.com/luckyyang/wang-ye-shang-de-tu-biao">课程</a>，照着例子做了<a href="http://codepen.io/luckyyang/pen/HidlF">有意思的东西</a>, 很多人<a href="http://codepen.io/luckyyang/details/HidlF">喜欢</a>，很有成就感。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[重新思考我的思考]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/11/07/rethink/"/>
    <updated>2013-11-07T12:34:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/11/07/rethink</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/jinshariver.jpg" title="金沙江" alt="金沙江"></p>

<p>哎，其实说白了，就是反思。</p>

<p>我经常做各种反思，比如：</p>

<ul>
<li>今天吃什么</li>
<li>如果还是鸡排饭的话我应该选哪两种可怜的菜呢</li>
<li>走路去吃饭的路上碰到美女，我是怎么看她呢，是直勾勾地从100米外一直盯着看到擦肩，还是装作若无其事地偷偷地瞄一眼，或者距离20米的时候一副和蔼的样子呢（为避免麻烦，文中的她和她们均为化名）</li>
</ul>


<p>你说这叫什么狗屁反思，其实每天也就吃饭的路上可以让我想想这些狗屁的东西了。</p>

<!-- more -->


<p>我比较喜欢的一种反思是，通过审视自己与别人之间的互动来获得对自己的定位，然后看能不能让自己变得和自己期望的一样，或者想想是否要给出一个含糊的回答。</p>

<h3>理想主义</h3>

<p>别人说我“太理想主义”（注意这个“太”字在语境中很重要），这个别人通常有几种：</p>

<h4>某个阿姨。</h4>

<p>  实际上她们的意思是你太幼稚了。对于这种评判，我不否认，也懒得和她们争论。对于这种很空洞的没有调查的评论我是会回报给她们一个善良的微笑的。参见下面的“解释”部分。</p>

<p>  回答方式：99%以上是含糊的回答。</p>

<h4>不太熟悉的同龄人。</h4>

<p>她们的这个词倒是经常承载了很多的东西，比前面的阿姨要复杂多了。里面可能是下面的各种混合体（这些很多是我自己意淫出来了，人家怎么会和你说这些心里话）：</p>

<ul>
<li>他（也就是我）是怎么理想主义的</li>
<li>他怎么这么爱给自己贴金，现在什么都可以标榜，比如理想主义，什么也都可以拿来吵，比如孤独</li>
<li>他还像呆在校园里的学生</li>
<li>他这样的人挺好，但是经常不切实际</li>
<li>有点理想化挺好，但还是得适应社会</li>
<li>他怎么处理与领导的关系</li>
<li>他怎么处理房价，车，以及未来可能有的丈母娘的关系</li>
<li>他怎么处理和朋友的关系</li>
<li>他怎么处理和社会上的人的关系</li>
</ul>


<p>我经常看着她们复杂的心情而脸上表现出来的微笑，回报以一个更大的笑容：谢谢夸奖！</p>

<h4>熟悉的人</h4>

<p>熟悉的人才是最不需要解释的人。</p>

<h3>解释</h3>

<p>不解释。</p>

<p>很多人拿来作为标榜自己彪悍人生的作风，或者你温柔点，叫自信也可以。</p>

<p>是啊，你说，对于那些不理解你的人那些不熟悉的人，何必解释呢？</p>

<p>真的不需要解释么？</p>

<p>我有一段时间也是很崇尚这种“彪悍”的作风，不要问我为什么，我不想解释。see？多酷。现在我倒是很想解释，或者说是部分解释。之前的不解释应该是成长的迷茫带来的一种自我安慰，其实你当时让我解释自己的行为我也解释不了，迷茫就带来的是没那么自信，所以别人带有自己认为挑战性的疑问而自己又无法很好的解释时，这种说法的确会让自己感觉良好。我说的部分解释，是说要有包容不同意见和怀疑挑战的勇气和可以随时接受新事物的良好心态。所以我会罗嗦的再次解释一点（部分解释）确认我和对方真的不来电，我才安心。</p>

<p>但是如果你不仔细想想自己的行为的话，这种行为方式会让自己变的有点粗鲁。难道你没误解过别人或者对别人的行为不理解吗？也许对方真的想和你做朋友，对你很好奇想多了解一下你呢？你知道你的粗鲁让你错过了多少美好的人和事吗？</p>

<p>不解释的这种彪悍人生不是和别人说我不和你解释因为你不理解我，或者听到别人意见和自己有点不同触动自己的那点脆弱的底线就不爽然后还表现的很大度的样子心里想这种人不值得我浪费时间解释最后抖动脸上的那8块肌肉露出似乎挺自然的表情说呵呵呵还好吧。</p>

<p>这里面也涉及到了一个度，你如何定位这个度的，别人认为一个值得讨论的问题，而对于你来说是不是就触及了甚至远远的越过了你的底线？你一直深信不疑的某些想法，是不是也允许拿出来审视和讨论？</p>

<p>所以我觉得我错过了太多美好的东西，现在每次遇到不同的人我都非常谨慎，我害怕自己的某些固有思维定式会扼杀一次美好的谈话，进而导致失去一个可能会是很好的朋友，所以每次和人聊天特别是和不太熟悉的人，都是我思维快速运转的时候，我不但要顾及谈话的内容，还要想自己说的这些东西是否有那些粗鲁的思维定式和武断的评判。朋友说你好累啊，她说完这句话我头脑里的第一反应是“讨厌！你怎么这么不爱思考呢？”（瞧，多武断，我当然不会说出来）。别人说的一个话题触及了我的底线（它一直在变），我现在不是不爽，我会想：咦？这也可以拿来说啊，又少了一个底线，又不用花心思管理这些该死的东西了（该死，我得拿出更多的时间去思考这个话题。。。）。所以我现在似乎欢迎任何的话题。</p>

<p>这样的一种反思和思维方式，导致了评判越来越少，陈述和描述事实越来越多。那你说，我想夸别人怎么办啊，陈述和描述似乎都是低沉一类的语气，别人很棒我就是想称赞她啊。这种真情的自然的流露很好啊，也不需要去抑制。但夸奖也有技巧的吧，如果你认为有些东西不是整个都好，你不必笼统地说“很好啊”，部分夸奖的效果有时候会比笼统的“很好”要好。比如我的hiphop跳得不是整个都好，你可以说“那个动作真是太酷了！”</p>

<p>抱有一种乐于沟通和接纳新事物的心态才是美好人生的一部分啊。</p>

<p>P.S. 其实想想，每篇文章都是反思，干嘛还单独写一篇文章呢，哦，这是一篇关于反思的反思。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有诚意的争吵]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/19/happy-first/"/>
    <updated>2013-10-19T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/19/happy-first</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/2013-09-30.jpg" title="12年09月30号于内蒙古库布其沙漠" alt="12年09月30号于内蒙古库布其沙漠"></p>

<p>最近在整理我们创业的一些故事，发布在我们刚做的一个<a href="http://shizilukou.cn/%E5%A5%BD%E5%A5%87%E7%8C%AB">外包项目</a>上。看到当时一个关于<a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues/90">股份讨论的issue</a>，现在看来也很有意思。不同于一般的八卦聊天和疯婆娘吵架，我们吵的还是很有诚意和态度的（猜猜哪个是我？）。未删减无码版如下（如果你点了上一个链接，后面这个链接就不用点了，它们是一样的：原网页在<a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues/90">这里</a>）：</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>happypeter opened this issue</p></blockquote>

<h3>公司组织，cofounder 股份组成</h3>

<p>今天 @asmcos 来信给我，说已经和业内资深人士 C 老师确立了股份关系，现在讨论和我的股份关系。</p>

<p>我和 C 老师并不认识，同时这边和我密切合作的 @luckyyang 和他们二位都不熟悉，而我的意愿是如果我有股份的话，@luckyyang 也和我占有同样比例的股份。</p>

<p>所以现在情况不太明朗，请大家讨论。
3 participants</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>我先发言。</p>

<p>我觉得此时确立谁将成为公司的 co-founder 为时尚早。没有人会跟他不认识的人结婚。所以我建议咱们 onestep 的开源项目继续走，等大家磨合好了再定谁是谁也不迟。</p>

<p>未来定股份和发言权我的意见是兼顾自由和平等。</p>

<p>所谓平等就是 &ldquo;骥不称其力，称其德也“，不能看暂时谁写的代码快，谁的股份就多，每个 co-founder 很多地方的贡献很难量化衡量，所以原则上每个 cofounder 股份和发言权平等，类似于民主社会里，无论老幼贤愚，大家都享有平等公民权。</p>

<p>所谓自由。我们欢迎资金形式入股等多种形式，估值细节我还没想好。资金入股获得资金收益，但是资金不能参与干扰日常决策，确保团队的工程师文化。co-founder 中干活多的人并不保证能有更多分红，但是团队文化应保证这些多劳动的人获得比别人更多的 glory 和 honor。另一方面就是将来业务分成多个部分，每个部分都会有相应的 dictator，由最了解该块业务的人担任，以保证团队效率。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>公司的这些组织原则会直接影响公司的企业文化，硅谷的一些企业家如是说</p>

<p>How do you define Culture? A1: a thread to bind everybody together A2: two things: what is important and what is acceptable. A3: sometimes you have to make hard decisions and let someone go&hellip; otherwise there won&rsquo;t be a culture, that will be sort of anything. &mdash; Tom from github.</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>Tom from github <a href="http://vimeo.com/39016099">http://vimeo.com/39016099</a></p>

<p>Do you want to optimize your company for profit, or do you for happiness?!
If I am using my whole life to make a company successful, I want to make sure that company also is trying to make my life happy.
creating superfuns by crafting experiences
hire = skill + cultural fit</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>邮件中我和 @asmcos 有了明显争执（针对我的第一个评论），遵照 @asmcos 个人意见，内容不便公开。</p>

<p>我想说的是我心目中的公司是一个童话王国，坚信个性解放，民主自由这些东西。尚鼓励，不尚压制。我们自小到大几十年都在压制环境下长大，也知道压制可以产出一股蛮力，但是这种力量，跟创造性好像没什么关系。</p>

<p>来举一个实际的例子。好比我最近很着急，觉得项目进度慢了，这时我的 co-founder 正在海边和女友度假。那我应该做的不是反复打电话催他回来，而是我自己多写代码，让他能感动，自己做出相应的调整。我期待的结果是他不必回来，在海边拿出电脑编程。生活质量和事业同样重要。如果他不感动呢？那就证明我选错 cofounder 了。</p>

<p>所以选择 cofounder 和选择婚姻一样，不可草率。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos
peter，</p></blockquote>

<p>做一个好的作品；和做一个商业公司是不同的概念。
做一个好的社区、一个好的开源软件；和做一个商业公司也是不同的概念。</p>

<p>我希望就我们要做的视频网站有个明确的规划（时间，目标）。
咱们第一要考虑用户的需求，拿出一个让用户可以用的产品。
第一步不一定那么完美（完美是相对的，咱们觉得美，用户说不定要的实用的功能）。
而能使用的产品。</p>

<p>以上是我个人观念，我和peter有些分歧。
希望听听 @luckyyang 意见。
…</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>由这个题目引申出来的诸多观点，才是我们这个网站/团队的根本问题，决定了我们这个团队能合作多久，我们的产品是什么样子。当然，我希望我们能一直愉快的合作下去，产品越来越好。</p>

<p>我们都听过太多的借口和妥协了，诸如“没办法，。。。就是这个样子，我们只能。。。”，而往往我们也是其中说这种话的那个人。我们受过太多集体主义至上，雷锋精神的教育，以至于我们现在已经不能再接受一点点这些“恶心”的东西，所以现在有理想往往和不切实际和不求利益联系起来，而想赚钱，想在商业上成功，就要像在战场上厮杀一样。是啊，战场上谁和你谈理想，谁管你来这是为了保卫家园还是想奸淫掠夺，先把对方干倒再说。</p>

<p>我最近发现，很多问题，如果从 人性和 自然的角度考虑，会想得通很多。比如说，少即是多，当我发现我更少的以金钱和地位衡量人的时候，我获得了更多的真正的朋友；当我更少的想着把赚钱放到第一位而只想着做好一个产品时，这个产品也更是我想要的模样。</p>

<p>关于 商业，很不幸，我也有点理想主义。我相信如果我按照作出好的产品这个方向来作为指导原则的话，最后才能作出一个有灵魂的产品，用户才会买账，商业才会成功，生活才会富足，心灵也会满足。</p>

<p>关于 规划，对于我个人来说，我似乎从来不太规划，我为人生规划（1年，3年，5年要怎么样）等等这些东西困惑了很多年，甚至我一直觉得我是不是没什么理想。确实，那时我没有理想和方向，对前方的路充满迷茫。但现在，我成熟了很多，我还是不会像那样规划，但我发现，隐约中我的规划很厉害，可以让我终身使用：不断地发现和进步，调整自己，以快乐和幸福为目标。这些我觉得也算规划，但我现在觉得这些更像 敏捷。</p>

<p>希望大家畅所欲言。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>从这封邮件，我发现有大家很多观点的本质上是一致的。
但实现方式确是有很大的差距。</p>

<p>但无论如何，我觉得 liujiyang 和peter 观点非常接近。
因此，这个产品仍然保持着良好的研发状态。我也期盼着能看到一个好的产品。
这个产品最终用在hpcasts.com上，我们能把hpcasts.com 做成用户非常满意的产品。</p>

<p>我需要和你们协商的是，在咱们这个hpcasts.com未完成之前。
我能否用 railscasts，happycasts 这样的框架来搭建 hpcasts.com ?
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 我们是个崇尚自由，敢于尝试各种不靠谱，浪费时间的方法的团队。所以如果你想装 railscasts，我们可以给你提提意见，不过我是反对这个的，所以肯定不会动手帮你，哈哈</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 的思想里还是微软文化，我曾经工作在两家微软文化的团队，项目分别进行了 5 年和 2 年，强权压制下的文化是在堆大粪，而不是在做项目。</p>

<p>最强执行力的团队是最尊重个体的团队。建议何老师读一读 <a href="http://gettingreal.37signals.com/">http://gettingreal.37signals.com/</a> ， 如果实在不同意里面的观点，那我可以很确切的说在 ruby 圈子里是没有高手愿意和你合作的。</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>@asmcos 确实，大家都是想作出好的东西来。你说我和peter不急么，我们可能和你一样着急。而我们也很清楚，踏实做产品是最好的选择。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>关于敏捷开发；我这段时间一直在关注ruby社区的文化。
差异很大。:&ndash;)
…</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>我怎么听着，我就是那 地主，唉。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 对啊，正因为你多年从事教学，站在为弱势群体服务的第一线，我和 @luckyyang 才非常尊重你，你可注意自己不要倒向 Linus 所说的 dark side 啊。</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>哈哈哈</p>

<p>何老师确实是我很尊重的人，做事情有激情是就能看出来的，而且难得热爱。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>还是我说的，我等待你们做的精品，我也会参与开发。
同时，我也会寻找其他方案。（这个会伤害大家的感情）
希望最终的这个分叉会有合并的时候。 要不就是我妥协；要不就是你们妥协。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos</p>

<p>同时，我也会寻找其他方案。（这个会伤害大家的感情）
这个我是支持的，这是自由精神的一部分。逃离的自由。我个人也保留这个权力，未来我们的股份关系未形成法律 paper 之前，保持随时退出的权力。特此声明。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>这张图是你们描述的 管理代码的弊端：</p>

<p><a href="http://ww1.sinaimg.cn/large/92c9aa30gw1e28y3a1gxzg.gif">http://ww1.sinaimg.cn/large/92c9aa30gw1e28y3a1gxzg.gif</a></p>

<p>这只能说是一个错误的管理。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 这不就是 happy tree friends。</p>

<p>改来改去是挺恐怖的，所以我们这边的方案就是</p>

<p>提出方案
issue 上参与讨论，没有明显反对意见就是通过
讨论结果形成 wiki
已经形成既定事实的内容，有代码或者 wiki 中有体现的内容，是不能随便改的，要改必须提供充足理由。 一个例子：#28 (comment) 再比如 @luckyyang 把颜色定为绿色，那么以后就没有人能够无理由的把它改为红色或其他，包括他自己，也必须提供极为充分的理由才能改。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>提出方案</p>

<p>issue 上参与讨论，没有明显反对意见就是通过</p>

<p>讨论结果形成 wiki</p>

<p>已经形成既定事实的内容，有代码或者 wiki 中有体现的内容，是不能随便改的，要改必须提供充足理由。 一个例子：#28 再比如 @luckyyang 把颜色定为绿色，那么以后就没有人能够无理由的把它改为红色或其他，包括他自己，也必须提供极为充分的理由才能改。</p>

<p>这就是我要的4条。为什么你说我这样做是微软风格？
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 这是各种风格中共性的东西，就像不管是民主还是专制，法律都是有的。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>那我就非常奇怪，到底我说是哪些 你认为有问题？
我倒是想仔细考虑一下。
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 卡进度，就是典型的微软风格。卡进度，完不成就 blame 是 ruby 社区非常讨厌的。</p>

<p>不开会，不做计划，没有 Gantt chart，是 ruby 社区的正常行为。</p>

<p><a href="http://zachholman.com/talk/how-github-uses-github-to-build-github/">http://zachholman.com/talk/how-github-uses-github-to-build-github/</a></p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>我认为有讨论，有计划，有时间预估是非常好的。</p>

<p>如果没有计划，那么谁知道这个东西做成什么样？
拿建房子来说，如果没有图纸，没有设计 房子怎么建设呢？
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>计划确实适用于盖房子这样的事情，因为这是工程 engineering 。
Edit: 同时也可已看出只有民工级的人才需要计划，真正的建筑设计师也绝不会有计划的。</p>

<p>但是软件开发绝非工程。所谓 “软件工程”其实是一句屁话，就跟“计算机科学”这个概念一样，是骗人用的。</p>

<p>Rails 的作者 DHH 说过：I am not a engineer，I am a craftsman.
Paul Graham 写过一篇文章叫 “黑客与画家”（<a href="http://paulgraham.com/hp.html%EF%BC%89">http://paulgraham.com/hp.html%EF%BC%89</a> 中心思想就是其实软件开发更接近于艺术创造。我们不会让画家去做计划，所以我们的项目也不做计划。</p>

<p>以上是宏观的讨论，对于不做计划如何具体实施项目开发就是很复杂的技术问题了。要学习，我们可以从这本书入手：
<a href="http://gettingreal.37signals.com/">http://gettingreal.37signals.com/</a></p>

<p>以上观点也分享给 @luckyyang</p>

<blockquote><p>happypeter closed the issue 8 months ago</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #10]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/14/100-happy-things-number-10/"/>
    <updated>2013-10-14T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/14/100-happy-things-number-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_10.jpg" title="13年10月9号的秦皇岛海滩" alt="13年10月9号的秦皇岛海滩"></p>

<p>我没说过我最近在打网球吧哈哈哈，都一个月了，顺利晋级高手行列（嗯。。。或者乘以0.825）。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #9]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/14/100-happy-things-number-9/"/>
    <updated>2013-10-14T23:04:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/14/100-happy-things-number-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_9.jpg" title="13年10月9号的秦皇岛海滩" alt="13年10月9号的秦皇岛海滩"></p>

<p>shitty！两个月没有更新这个系列，我必须辩解一下，不是我过得不开心，真的不是。</p>

<p>经历了很多开心的事，这件事本事也是件开心的事。好，通过！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如果注册也能很快乐]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/09/09/signup-bad-practices/"/>
    <updated>2013-09-09T10:05:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/09/09/signup-bad-practices</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/signup_good.png" title="注册页面" alt="注册页面"></p>

<p>图片来自<a href="http://dribbble.com/shots/1219723-Where-your-journey-begins-v2">dribbble</a></p>

<p>前几天因为我们网站的需要，我打算试用一个网站的服务。而首先，我得注册。面对这串长长的表格，我犹豫了好一阵，想是否还要用这个服务。在挣扎了好几分钟，注册页面被打开和关闭了3次之后，我还是决定注册了：反正只需要注册一次，如果他们的服务不好，我再恨他们也不迟。</p>

<!-- more -->


<p>抱歉，贴这么长的图，让你的鼠标滚轮多滚了1.8圈。
<img src="http://luckyyang.github.com/images/signup_long.png" title="注册表格很长" alt="注册表格很长" width="500"></p>

<p>一般的网站注册都包含至少3项（如果有少于三项的请告诉我）：</p>

<ul>
<li>用户名</li>
<li>邮箱</li>
<li>密码</li>
</ul>


<p>有的网站访问量很大（？）的话，还会有我经常会填错或者看不清的验证码。</p>

<p>我不懂什么用户体验设计一类的东西，我只知道一个产品，你给人家用的时候，是不是让人家感觉舒服。就好像我买鞋一样，我不关心你用的什么高科技材料，我只需要知道我穿着是否舒服，如果不舒服，谈什么高科技都是狗屁。你让人家用你的产品，那通过你的产品是否会节省人家的时间？节省时间体现在你产品的方方面面，而让一个访问你们网站的人从“人家”变成“用户”的过程，首先面对的就是注册的过程，在你每增加一个注册项的时候，是否真正认真地考虑过：</p>

<ul>
<li>它对用户使用产品是必须的吗？如果不是，只是为了让用户的个人页面更好看的话，那你真的高估自己的产品了。用户如果觉得个人页面丑陋不好意思给别人看的话，他会去改的。但，记住，前提是用户打算继续使用你的产品。对于那些目的单纯地想搜集用户更多信息以滥用的行为，我只能送你一根手指。而如果你想通过这个表格直接过滤掉一些根本就不会成为你的真正用户的牛逼做法，我一定会对你设计的这个表格投以赞许的目光。</li>
<li>测试过填写或者填写错误然后改正需要的时间么？啊，你说这项只需要1秒就可以填好啦。那如果你有100万“人家”来注册，时间是多少呢，10个手指头能算过来么？</li>
</ul>


<p>在这个信息量丰富到让你咋舌的时代（一个网站统计说，2012-2013存储的数据占历史上所有的数据存储总和的98%），一篇稍长一点的文章我都会考虑是否要继续阅读。而对于你的网站来说，你要知道你经常只有很少的时间来吸引人的注意力，而如果“人家”愿意注册了，证明你已经成功了一半，但你不想只成功一半吧。21%的人会因为网站复杂的注册项目而放弃注册，知识大爆炸时代人们的时间是多么宝贵啊！</p>

<p>我认为的好的注册体验：</p>

<ul>
<li>Don&rsquo;t let me think. 如果让用户花时间去想想应该怎么填的话，就是失败的。比如说，请按照year-month-date格式去填写。</li>
<li>不使用验证码。在数据验证方面多下些功夫，总比让用户趴电脑屏幕前面猜那个字母是C还是G要好多了。而且删除一些垃圾用户的信息有那么难么？</li>
<li>大的表格，大的字体。这个标准无论是放到一篇文章里，还是作为提示的文字，我都很喜欢。</li>
<li>只填写必要的信息。一般用户名用来生成个人用户页面的链接，email用来确认注册成功或者重置密码，如果你想让用户填写生日和性别一类的东西，给一个强大的理由吧。</li>
<li>安全。各种网站用户数据泄漏的发生，可能你和用户说100遍“你的数据在我们网站是安全的”用户都不会信，但是安全确实是用户很关心的。</li>
</ul>


<p>如果你让注册这个“多余的”过程成为一个好的体验的话，那真是太棒了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[报恩和感恩]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/gratitude-and-thanks/"/>
    <updated>2013-08-03T09:05:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/gratitude-and-thanks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/gratitude_and_thanks.jpg" title="报恩和感恩" alt="报恩和感恩"></p>

<p>图片来自<a href="http://www.flickr.com/photos/39042861@N04/5963620161/in/photolist-a5Z7vg-8DL8t6-fi293d-aDVWhk-aoCqj7-av1hFZ-aB6tfo-9u2NGS-ca7Bnu-8MrDN6-aKcxZ2-8YC9Mf-8BMFTG-9xabrP-aQRmXx-acViqJ-8fmnap-bd63z4-9wbQrA-9iicEr-7SVSGZ-dV7P5g-cmGhmS-8UqzQX-cMnwjd-95MpNc-9x8Yoc-bnUhYL-8kceYF-898ynb-8MewoS-8CaFv7-dVxEaC-aFbV56-7HNXHh-85z5MK">flickr</a></p>

<p>最近看<a href="http://v.ifeng.com/news/society/201308/01057688-7ba4-4859-b256-8f0d2edd63ae.shtml">锵锵三人行</a>，他们谈到一个报恩的问题，防止转述有误，我还是贴过来吧：</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>窦文涛：因为我们在生活里最近老是碰到这种矛盾，就是说有一个很简单地模型，你在某一个单位里，那么我培养你，好比孙杨，没有我，你连走上这条道路都不可能，说的是啊，但是这种恩情，这种恩情你肝脑涂地，照中国人来说，受人滴水之恩，当做涌泉相报，没有这个老板看中你，你到死也还不清。但是问题在于，现在市场又有另一套机制。</p>

<p>梁文道：我举个例，在香港的情况，比如在香港我以前做电台的时候我们签一些年轻人做DJ，你看香港的无线电视台他签一个合约艺员，这个薪水都很低的，坦白讲，就当年我们签新人的时候我们就给他讲，我们薪水不高，但是我们会怎么样跟他说呢？我们给你个机会培养你，训练你，然后你慢慢做，你做好了之后，我们这个公司呢，电台也好，电视台也好，他是个什么？我们说它叫做一个平台，平台是一个让你有曝光的机会，而且是持续曝光的机会，建立形象的机会，当你利用好这个平台之后，你能挣多少钱那就是你的事，我们这个地方是给一个基本保障，你不要以为进来电视台当演员就赚大钱了。</p>

<p>窦文涛：这回训练过孙杨的澳洲的一个教练有些话像是给朱志根说的，那感觉有点惺惺相惜，我觉得其实就是一种什么心理？就是说，孩子大了，早晚有一天会离开你，或者说翅膀硬了，就飞了，你看过去的中国老单位里，就是谴责有些人，他们认为是白眼狼，我们把你培养这么大，你现在翅膀硬了，你就要单飞了吗？可是你仔细想像，这种谴责真的是很有道理，他翅膀硬了当然就要飞了，这里边就关联到一个就是说我这个体制把你培养出来，但是也许有一天你要像李娜一样，甚至你最后发展，其实最后像外国真正的发展，就是一个明星他就是一个团队，一个团队去经营他，去伺候他，去服务于他，他才能发挥他最大的价值，可是那个时候这里边有一个难舍难分你就翅膀硬了，我们这儿就培养出这么一人，我们就白培养了吗？</p>

<p>许子东：就关键所有的疑惑还是情理不分，在我看来，在礼上是不见的，你当初培养我也是为了你的利益，因为你觉得我最能出成绩，你明白，也不是说为了我个人，如果说你是为了照顾我个人，那你当初培养就错了。</p>

<p>许子东：你认为我最能拿冠军，我最能拿金牌，你才培养这个运动员，所以从道理上不欠的，欠的是情，是恩情，就是说你师傅，你这个姓孙的教练跟刘翔的这种关系，我觉得情理分开就好办了，理的事情无法阻挡，现在整个中国的大学系统，北大清华都在为美国的大学廉价创造条件培养，最出色的都去留学了，有的系80%的人出来都去留学了，我们严格说都是在帮他培养，但是你没办法，你只能长远的看，只要是中国人，他在世界上哪里学到好的东西都会对中国有利。</p></blockquote>

<p>抱歉贴了一堆过来。我原来也一直有这种困惑，就是别人给我的帮助，我到底要怎么报恩呢。</p>

<p>比如说，教过我的老师，我都基本不联系了，我以前就一直有这种困惑，这样不好吧，毕竟老师教过你，你都不去联系下，感谢下。但是现在想想，这纯粹是个人意愿的问题，就是自己想不想去做。一方面，理的方面，老师教你是他的职责，如果他不好好教的话，那他就没尽到自己基本的职责，所以这一点上不用困惑报恩的问题；另一方面，情的方面，这当然要看你和这个老师的私人关系，如果你们关系不错，那说明那个老师在情方面对你也比较好，所以以后你们也可能有这种持续维持彼此关系的意愿，这时候你们的关系更像朋友的关系，而朋友有什么困难，帮助一下也是自己乐意的，所以这种情况对于报恩也不会有什么压力。但令人困惑的往往是你们之间没有这种持续维持彼此关系的意愿，所以对于传统的这种“滴水之恩，涌泉相报”的道德观才会有困惑。</p>

<p>抛开理的方面不说，从情的方面，我现在能做到什么程度呢，别人对我的好我会记着，我懂得感恩，但是是否报恩我真的无法确定。而对于帮助别人，我会尽量去做，而对于回报，我也不求回报。因为要求回报或者内心有很强的要求回报的意愿，我觉得最后很容易变成道德绑架，最后说的话，句型基本是这样的：</p>

<p>我为你付出了这么多：</p>

<ul>
<li>你怎么不理解呢？</li>
<li>你怎么不听呢？</li>
<li>就得到你这样的回应？</li>
<li>。。。。。。</li>
</ul>


<p>我在某件事上的付出，是因为我愿意做这件事，我在做这件事的过程中也是快乐的，所以得不到回报也丝毫不会影响我，而得到回报哪怕是一句赞美也会让我更快乐。</p>

<p>从我上面的道德观，你可能会想，那只付出，我不是成了人民的公仆了么？其实不会，我刚说是从情的方面去说，理的方面当然还是要回报了，比如我给别人工作当然要给我酬劳啊。那你可能又会想，那情侣之间呢，你也只付出甚至都不要求有情感的回报么？这里，首先去要求就是不对的，然后爱情的回报我理解为两个人之间感情的互动，你付出或者为对方做了什么事后，会看对方的反应，给你的反馈；我想如果你是真心付出，那对方给你的反馈也不会虚情假意，所以也是不需要要求的。</p>

<p>来自peter的一个观点是：有时候你根本不需要去回报那个帮助你的人，因为能帮助你的人很多都是比你强大很多的人，他们是不需要你帮助的，你应该去帮助那些比你要弱小的人。</p>

<p>懂得感恩，微笑，善哉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #8]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/100-happy-things-number-8/"/>
    <updated>2013-08-03T08:37:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/100-happy-things-number-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_8.jpg" title="街舞" alt="街舞"></p>

<p>图片来自<a href="http://www.flickr.com/photos/realsaw/5048804578/sizes/o/in/photostream/">flickr</a>。</p>

<p>学习了20多天的街舞，每天3个小时，每次都是满身的汗。感觉这种身体的舞动的确是一种很好的体验，身体随着音乐而动,心脏和节奏一起跳动，不只是带来了身体上的释放，也是一种心灵的体操。</p>

<p>体力也提高了不少，那么多汗不是白流的。</p>

<p>接触不同的人也会给我带来新的视角，那些性格特点鲜明的人也总是给我一些启发，帮助我发现我自己没注意到或者不那么明显的一些特质。只要你足够细心，生活总是会给你惊喜，不是么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #7]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/07/17/100-happy-things-number-7/"/>
    <updated>2013-07-17T11:23:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/07/17/100-happy-things-number-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_7.jpg" title="门口的花墙" alt="花的墙"></p>

<p>这一周一直在练习前端的实际经验，并且只看网页抄了一个<a href="http://luckyyang.github.io/css-toys/vplayer/index.html">网站</a>，其实只有三个页面，主要是css的一些东西，js的东西我都是在网上搜索人家现成的，因为我还一点都不会js，然后改了一点css的东西，最后就完成了，除了页脚的链接有点小bug之外（js的东西，我还搞不定），总体还算完成了。从7月9号到今天，一共做了9天，每天5-7个小时，反正我觉得还算凑合吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #6]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/07/17/100-happy-things-number-6/"/>
    <updated>2013-07-17T09:55:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/07/17/100-happy-things-number-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happy_6.jpg" title="还是水里凉快" alt="畅游大海"></p>

<p>有一段时间没有更新了，因为最近说的比较多，想的相对少了点。</p>

<p>这张照片是7月3号拍的，我也下水游了会，海水的浮力要大些，只是海浪扑过来，喝了几口海水，味道还是挺咸的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #5]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/20/100-happy-things-number-5/"/>
    <updated>2013-06-20T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/20/100-happy-things-number-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/technoliophy.jpg" title="激荡思维的讲座！" alt="燕山大学哲学老师的讲座"></p>

<p>昨天打完球去教室洗手，出来看到一个讲座，关于技术哲学的，虽然不知道具体讲什么。但至少技术和哲学都是我很感兴趣的，打算今天去听听。</p>

<p>果然不枉此行，老师的水平很高啊，这种激荡脑力的过程真是难得啊，他说的很多东西我都是深有感触的，能想起来的几点：</p>

<ul>
<li>当前的工业社会压抑人性；</li>
<li>人必须要劳动，但是要有创造性，要有自主性，这样才有幸福；</li>
<li>当前人们精神太一致，没有什么想法，要多思考；</li>
<li>中国社会的统治一直是技治，什么都是专家说了算，这样的方式好处是社会比较容易统治。而社会的个体却是不完整的。</li>
</ul>


<p>这个讲座基本每周都有，会持续关注的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #4]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/19/100-happy-things-number-4/"/>
    <updated>2013-06-19T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/19/100-happy-things-number-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/graduation_season.jpg" title="好不热闹！" alt="毕业啦，卖东西啦"></p>

<h3>一块钱能干什么</h3>

<p>现在通货膨胀这么严重的情况下，一块钱能干什么呢？</p>

<p>我买了一本书，列-托尔斯泰的《复活》。</p>

<p>大学生毕业了，把闲置的东西拿出来卖，过去看看，挺有意思，什么东西都有。想起来我大学毕业的时候，虽然没卖什么东西，但是还不是整个把自己给卖了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我不喜欢电脑]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/i-dont-like-computer/"/>
    <updated>2013-06-18T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/i-dont-like-computer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/hack_the_planet.jpg" title="各种点啊" alt="hack the planet!"></p>

<p>对，我不喜欢电脑。</p>

<p>你一定觉得我很虚伪：</p>

<ul>
<li>每天大半的时间都和电脑在一起；</li>
<li><a href="http://luckyyang.github.io/blog/categories/100jian-rang-wo-kai-xin-de-shi/">开心的事情</a>也通过电脑发出来；</li>
<li><a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues?page=1&amp;state=open">日常工作</a>和生活中，电脑都是贴心助手；</li>
</ul>


<!-- more -->


<p>这我都承认。是啊，电脑对我这么重要。但我还是不喜欢。</p>

<p>我可以随便说出几个我不喜欢电脑的理由：</p>

<ul>
<li>经常使用电脑，眼睛不舒服，视力已经不如以前了；</li>
<li>让我的后背经常不舒服；</li>
<li>和电脑相处时间长，和人相处的时间就相对少了；</li>
</ul>


<p>你说这些都是什么理由啊，明明都是自己的原因！是啊，我也不得不承认。</p>

<p>说白了，我不喜欢电脑，不是说我想离电脑越远越好，我不喜欢的只是这种机械的硬帮帮的东西，它不是真实的，屏幕上显示的东西实际上是由一系列像素点组合成的，像我现在每敲一个字，cpu就在计算，然后调度，在屏幕上画点，画很多很多的点，最后就形成了不同的图像。</p>

<p>而我离不开电脑，是因为她带给我很多快乐的东西。让我充实和快乐的事情都是通过电脑完成的：</p>

<ul>
<li>读书。有了电脑，就不用抱着纸质的书看了，搜索也很方便。每天拿出1-2个小时看看书，真是一件很奢侈的事啊。</li>
<li>吸收各种信息。网络上的信息真是太丰富了，只要你去发现，总会发现你的菜。</li>
<li>写代码。不用说，创造性的劳动总是会给人带来很大的成就感。而写出来的作品就好像画家用画笔在画板上作画，音乐家用乐器演奏一样，他们也不一定喜欢这些硬帮帮的东西，工具只是让你达到某个目的的东西，你怎样使用，就赋予了它不同的意义，它也就具有了生命。</li>
</ul>


<p>我是基本上不会在电脑上打游戏的，如果有时间，我更喜欢去<a href="http://luckyyang.github.io/blog/2013/06/08/100-happy-things-number-1/">打会篮球</a>，或者<a href="http://luckyyang.github.io/blog/2013/06/09/100-happy-things-number-2/">去海边走走</a>。</p>

<p>能带给人思想自由，让人充实和快乐的东西都是好的，包括电脑。但我还是不喜欢。（完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #3]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/100-happy-things-number-3/"/>
    <updated>2013-06-18T20:18:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/100-happy-things-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/happypeter.jpg" title="peter！" alt="peter"></p>

<p>Peter 要搬过来。（完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #2]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/09/100-happy-things-number-2/"/>
    <updated>2013-06-09T23:29:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/09/100-happy-things-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/sand_and_sea.jpg" title="海和沙子" alt="大海和沙子"></p>

<h3>海边的沙子</h3>

<p>每次来到海边都让我感觉很放松，而且那种放松是自己提前不会想到的，就算离海边还有50米也不会感觉到。而到了海边，自己所有的思绪都被海水洗涤了一样，海浪的声音也会带给我一种融入感，感觉自己也和这美好的一切融合到了一起。躺在沙滩上，身体摆个“大”字（有些人会摆“木”字），仰望着蓝天，感受着咸腥的海风吹拂着身上的汗毛，簌簌的，轻轻的；今天的沙子温度正好和人的皮肤温度差不多，抚摸着细细的沙子，软软的就好像少女的肌肤一样。</p>

<p>现在就有人在游泳，看得我心里直痒痒。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100件让我开心的事 #1]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/08/100-happy-things-number-1/"/>
    <updated>2013-06-08T20:05:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/08/100-happy-things-number-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/basketball_court.jpg" title="篮球，我爱你！" alt="其实球场是水泥地"></p>

<h3>今天打篮球很开心</h3>

<p>难得能打一次很开心的篮球。不是说平常打的不开心，只是现在如果能打的很开心的话，需要几个因素：</p>

<ul>
<li>自己的状态不要太差，也就是正常发挥就好；</li>
<li>打球的两方势均力敌；</li>
<li>积极进攻和防守，球的轮转合理；</li>
</ul>


<p>这样的情况一般很难找，因为很多情况下都是两方实力差距太大，所以你也会打的很没兴致。现在我对输赢不是太在意，只是能尽兴就好。</p>

<p>虽然把左手拇指戳了，但还是很开心。输球的一方做俯卧撑，我们一方做了大概5个，对方大概10个。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何保持好的心态]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/05/how-to-keep-a-good-mood/"/>
    <updated>2013-06-05T10:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/05/how-to-keep-a-good-mood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/naked_plates.jpg" title="吃货自白：其实也没吃多少啦" alt="吃货自白：其实也没吃多少啦"></p>

<p>这不是一个教程和说教，只是我自己每天都在实践的，还有自己的感受。如果你想了解更多的方法，去google “如何保持好的心态”，我相信你会找到很多很好的文章。</p>

<h3>微笑</h3>

<p>多微笑一点吧，你知不知道你不经意的一个微笑会给人带来多少的阳光么？至少我是这样，如果我去买杯豆浆，售货员如果对我笑笑，我会开心好一阵的。</p>

<!-- more -->


<p>前一段时间，一个女孩对我说：“你好像一个泥鳅一样，滑滑的，总是滑滑的”。她的意思是说，我的表情为什么没有非常多的变化，要么很平静，要么总是微笑。然后我给她的回复是：一个大大的微笑。这里当然和她对我不了解和我们对很多事情的看法不同而导致她对我那样的评价有很大的关系，但我想说的是，有时候你的解释还不如一个大大的微笑。</p>

<p>我高中时的外号是“嘻嘻”，你会知道我有多爱笑了吧。开心时我会笑，不赞同别人而又觉得争论没有意义时我会笑，别人不理解我时我会笑，出丑时我也会笑。。。</p>

<p>我最尴尬的情况是，当一个你认识或者说有一面之缘的人和你迎面走来，你做好微笑和准备说hi而人家却故意无视你的那种场景。我理解他们，同时我也很怜悯他们，到底他们受了什么伤害才把自己装在一个壳里，不肯施舍一点关怀和微笑呢。这种情况在我的上一家公司频繁重演，好像让我又回到了青春期一样，明明和我是一个组的！明明和我讨论过几次问题的！明明我们都知道对方的名字的！每次遇到这些人，我的思绪都会把自己折磨千百遍，一直在想“怎么办怎么办怎么办？”，如果对方每次都不理我让我的微笑在那冷着也好，那下次我也会长记性知道应该摆出一副大意凛然的姿态大踏步地走过去然后下次讨论问题也一样happy了，可惜不是的，真的不是，这种情况就好像一个小概率事件一样，你知道基本不会发生但你又无法忽视，所以每次我还要摆出那种内心纠结和忐忑而表面却善意和平和的微笑，最后感觉自己的微笑慢慢变冷，就好像你的小弟弟还没到却自己软下来的那种不情愿。</p>

<h3>少皱眉</h3>

<p>是的，我知道你在思考；是的，我知道你反对；其实你不用皱眉我也知道。我周围很多人都喜欢皱眉，导致额头那越来越深的“皱眉痕”（我发明的），但如果你说你是故意想要那样，那我也没什么说的，因为你的偶像某些个男演员确实也是那样。那我想请问，是不是会有下面的问题呢？一个人的面相多少可以反映一个人的内心，那反过来面相是否也会影响内心的心情呢？我相信会的。你对着镜子笑笑和皱个眉头，就知道我说的什么意思了。</p>

<p>对于皱眉，或者其它的面部表情，有些自己是感觉不到自己的脸部肌肉是如何变化的，除非你稍微刻意地在意一下。那如果从这一点来说，如果自己不照镜子，是注意不到自己的皱眉头的，所以也不太会影响自己的心情？所以我的这三段话（下面还会写一段）白写了？</p>

<p>当然不白写，当你照镜子发现自己有皱眉痕的时候你就知道我说的是什么了。</p>

<h3>少用否定</h3>

<p>这几个句子，看看自己是不是常说：</p>

<ul>
<li>不要难过啦；</li>
<li>不要那样做；</li>
<li>不要烦我；</li>
</ul>


<p>或者可以这样表达：</p>

<ul>
<li>开心一点嘛；</li>
<li>为何不这样做：。。。；</li>
<li>让我自己待一会；</li>
</ul>


<p>你说什么你就会想什么，说“不要难过”，心里想的是“不”和“难过”，都是消极的词语，心情是不是也会受影响呢？这种交流会是一系列的反应，你说某个句子，对方会有情感产生，然后对方给你一个回馈，你再从对方的回馈中获得信息，进而继续进行交流的过程，你们之间的关系也会因为整个过程得到某种联系。而否定的句子也很容易让对方产生否定的情感，所以还是注意一下吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你可以做到]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/04/seven-month-after-resign/"/>
    <updated>2013-06-04T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/04/seven-month-after-resign</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/you_did_it.jpg" alt="你做到了"></p>

<p>从去年11月2号辞职到现在，已经过了7个月加2天。我还好好的活着，感谢一直关心和担心我的人。</p>

<h3>工作</h3>

<p>这份工作是我最没有犹豫的一份工作，当时peter邀请我一起创业，我马上就答应了。现在我们的网站虽然还有很多工作要做，但是我们很努力也很开心，每天都在进步，网站和我们。用工作这个词，总是让我很谨慎，因为现在做的这个事情算不上一份工作，首先它没有钱，其次它还是没有钱。而我却愿意把余生都奉献给她。</p>

<!-- more -->


<p>原来我回顾自己的经历时，觉得每一步都不对，因为当时的自己还很抓瞎，总是觉得哪里不对劲，而自己的能力和经历又无法给自己指出一条明路，身边的人，包括很多上了年纪的人，也无法给我一个满意的建议。而现在，当我站在了一条对的路上，觉得原来的经历每一步都是对的，而且每每都很唏嘘，如果当时没那样，现在会这样么？！</p>

<h3>生活</h3>

<p>辞职7个月，也表明我已经7个月没有收入了，而且没向家里要一分钱。当我身边的资源很少时，我也更明白了哪些东西对我是最重要的。这时候我也发现，生活远远比自己想象的简单，只要认清最重要的是什么。</p>

<p>身边一直都有喜欢抱怨而不去改变的人。我想很多人活得不快乐的原因就是资源有限吧，比如金钱，比如时间。时间一直都是稀缺资源，如果时间可以无限多，那金钱也可以不停地赚了。时间有限，就看自己如何利用了，如果你每天的大部分时间都在做不喜欢的事，那可能你就是不快乐了。</p>

<p>我们每个人和这个世界的关系就好像一个系统一样，开始每个系统都差不多，运行良好，里面的齿轮润滑也很充分，螺丝拧的也足够紧。慢慢地每个系统都被加入了不同的零件，而且越来越多，系统就越来越复杂，就需要更多的时间和精力去维护，而有时候系统过于复杂，就很容易出故障，而某些故障也很难去修复。有意思的是，很多人一套系统都没有维护好，他会同时去维护多套系统——对领导是一套系统，对老婆是一套系统，对朋友是一套系统，对家里人又是一套系统，对陌生的人就根本没什么系统了。我一直在寻找自己的这套系统，如何能用一套系统来作为自己的行为准则，这样我一直做我自己，一直做最真实的自己就好了。这样我就可以用最少的时间维护好自己的系统，运行良好的系统也总是会让我开心，然后剩下的时间我就可以做自己喜欢的事情，比如看书，比如写代码，比如写点文章，再比如去海边和姑娘们交流捉蟹经验。</p>

<h3>爱情</h3>

<p>我最近一直在想一个逻辑：如果你让我做A（某件事）的话，我可以为你做A，因为你和我的关系好到我可以为你做A。但是如果你让我做A的话，就证明你不值得让我去为你去做A了，所以我永远也无法为你做A，这种事情也只能说说罢了，但是说的时候却是认真的。比如，我可以对我的挚爱说：我可以为你去死，因为我太爱你了。但是如果她真要我去死的话，我就会想，她让我死，说明她不爱我，那我就不值得为她而死了。而我也不觉得这是欺骗，因为我觉得如果当时是真心实意的自己的想法而且完全没有故意想伤害别人并且不求自己的好就不算欺骗。这种事情，我会选择相信，更不会想去试验，因为结果无论是什么，都会让两个人的关系产生裂痕。</p>

<p>失去爱情比失去工作的时间还要长3个月，这次没有那么纠结，没有那么痛，没有那么刻骨铭心。不是因为我成熟所以更懂得调整和保护自己，虽然我有一段时间一直这么觉得。其实不是，一是因为爱的不够深，二是因为知道对方没有那么离不开我；或者这两者也是互相关联的吧。我无法评判对方对我是否爱的足够深，我确定的是，我是。对每一份感情我都会全心付出，不求对方有同样的回报给我，我只是希望我能感受到对方对我有足够的爱，如果这也算我要求的回报的话，那就算我有所求吧。</p>

<p>分手对于我来说没那么痛，因为已经确定的东西一般不会衍生出更多烦心的东西。反而为了某个虚无飘渺的东西而坚持的那种半死不活的状态，才最让我受不了，而很多时候，我是没有能力去判断自己到底是不是处于这种状态，有时候是因为确实没有这种能力，而有时候是因为自己在局中。</p>

<h3>最后</h3>

<p>以前我喜欢听别人说，是因为我不够自信，我想通过别人的话来定位自己；现在我还是喜欢听别人说，因为我足够自信，我想多听听别人的故事。多少年后，我希望我给别人讲我自己故事的时候，还仍然用我最喜欢的臭屁的口气：切，有什么大不了，不就坚持一辈子，哥做到了！</p>

<p>P.S. 我想写一系列小的文章，就叫100件让自己开心的小事，一篇一篇的写，都是自己每天经历的。看写到第100篇的时候，自己会有什么样的变化。以前写过一些日记，记录自己每天都做什么了，学到了什么，哪里做的不好，哪里需要提高，想想当时的自己好可怕啊。还好，这件事还是比较有意思的，也比较好继续下去。（完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fork You! Github（简化版）]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/04/11/fork-you-github-2nd-version/"/>
    <updated>2013-04-11T09:24:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/04/11/fork-you-github-2nd-version</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="entry-content"><p>这篇文章是之前发布的<a href="http://luckyyang.github.io/blog/2013/03/23/fork-you-github/">Fork You！ Github</a>的简化版，去掉了一些比较口语话的东西。</p>

<p>3月23号，我和peter（<a href="http://happycasts.net/episodes/59">peter的视频</a>）被邀请<a href="http://idev.51qiangzuo.com/">iDev</a>做关于github的讲座，下面是我演讲的内容。</p>

<blockquote><p>幻灯片在这里(<a href="https://speakerdeck.com/luckyyang/fork-you-github">点这里进入下载幻灯片的页面</a>)：</p></blockquote>

<script async class="speakerdeck-embed"
data-id="c4bc0ed075aa0130a2171231392f4138" data-ratio="1.33507170795306"
src="http://luckyyang.github.com//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>


<p>我今天演讲的题目是“fork you，github”，fork在github中是指copy一份别人的代码到自己的代码库中。而我演讲标题中的这个fork主要是想fork github文化上的一些东西，谈一谈github的文化和工作方式，看一看哪些东西我们可以吸收和借鉴。这里我想用2个字来阐述：
<strong>异步</strong> ，这两个字也是我演讲的核心。这个演讲适合所有对github感兴趣的人：</p>

<!-- more -->


<ul>
<li>如果你还不是很了解github，你或许想知道现在为什么人们都在谈github；</li>
<li>如果你正在运营一个公司或者领导一个团队，你或许想知道营造一个什么样的文化，才能吸引到更多的人才，创造出伟大的产品；</li>
<li>还有如果你对github的文化和工作方式已经有了一定了了解，你或许还想知道“没有经理，没有会议，没有产品开发期限”是如何玩的转的。</li>
</ul>


<p>好，谈异步，我会从3个方面来说：工作方式，工具和人。</p>

<h2>工作方式</h2>

<p>github工作方式的异步，有三点：工作地点，工作时间和工作强度。</p>

<ul>
<li>工作地点可以随意选择，github有2/3的员工是远程工作的。在家里，或者在世界的各地。</li>
<li>工作时间自由支配，可以早上七点，也可以下午一点开始工作，自由支配，只要你效率高。</li>
<li>工作强度，根据自己的情况安排，只要你能写出好代码。</li>
</ul>


<p>关于工作方式，可以用这两点来解释：</p>

<h3>Hours Are Bullshit</h3>

<p>多长时间？我们在大学的时候就开始喜欢讨论时间长短的问题了，或者简单说长短的问题。现在到了工作上，我们仍然在讨论这个多长时间的问题，虽然讨论的焦点不同了，但是我的结论是一样的：这种讨论没有意义。</p>

<p>对于工厂来说，生产线运行的越久，工人工作的时间越长，那么生产的产品就越多，创造的价值也就更大。但是编程是一件创造性的劳动，需要集中精力，有个好的状态，才能写出高质量的代码。我听到过很多次有人说“我这几周每天都工作到凌晨1点”或者“我每天只睡5个小时”一类的话，其实这些话说明不了什么，说明不了你写了多好的代码，说明不了你的效率有多高，但基本可以说明的是，你的身体需要好好休息一下了。</p>

<p>他们说这些话的目的可能只是随口说说，没有炫耀的成分。但是这个话题还是很值得去聊一聊的，就拿我自己来说，我的身体素质是什么样的呢：</p>

<ul>
<li>我大学四年一直都是我们班体育委员，每学期的体育成绩都是优秀，接近满分；</li>
<li>大学时参加运动会也都会有名次；</li>
<li>工作后每周一般也要锻炼至少2次；</li>
</ul>


<p>所以我现在的习惯是，如果一周不让我玩两次的话，我感觉自己浑身不自在。</p>

<p>你们觉得我的身体素质应该还可以吧，但是我对每周工作多少小时一直都是很迷惑的，因为经常听到或者看到一些报道“我每周工作100小时，连续3个月，工作效率总是很高”或者“我是如何做到每天只睡4个小时的”。</p>

<p>而我从来，从来都没有做到过连续工作15小时这一类的事情，也做不到，所以经常觉得很失败。但现在我想对这些报导说，都是胡扯。就算他们能一个月都保持那样的效率，我绝对不相信他们可以一直持续的保持下去。</p>

<p>我有过在公司工作3年的经验，我只能说我总体上效率最好的时候可能只有每天6个小时，或者更少，每天上午9点到12点，我可以工作一阵，中午我必须要睡上半个小时，不然整个下午就好像梦游一样。午睡之后，下午2点到5点继续工作，然后剩下的半个小时，我会想健身的东西都带齐了没？上次自由泳游的不错的那个姑娘这次还能不能看到呢？而且从这一点上来说，我觉得也是KPI（绩效考核）对我有用的唯一一点，就是我不用因为工作时间少而感觉良心上过不去，我唯一要承担的就是我每个月的奖金少拿点。</p>

<p>我一般如果熬夜一次之后，都需要2天的时间才感觉身体完全恢复到很健康的状态。而且熬夜的状态，就感觉随着时间的流逝，自己的精神一点点被掏空了的感觉，根本谈不上什么创造性可言。</p>

<p>让我们再回味一下“每周工作100个小时。。。”这种话，这是一种典型的“生产线”思维方式，就是把工作任务的完成程度简单的用时间来衡量，工作的时间长，我做的工作就多，工作的时间长，我就超前于你，我才更有可能成功。</p>

<p>所以我对这种情况得出了2个结论：</p>

<ul>
<li>要么，他们从事的工作是“生产线”式的工作；</li>
<li>要么，他们就是在扯蛋。</li>
</ul>


<p>还有一点，对于编程这种创造性的劳动，人们关心工作时间的原因，是因为它是绩效考核的一部分，经理们喜欢用时间来作为考核标准的原因是，对于他们来说，用时间作为丈量标准比较简单，看起来也一视同仁。而用“代码写的怎么样，工作效率如何”这样的标准来衡量的话，太难了。所以当一个公司对时间关心更多的时候，他的员工也会这样。</p>

<p>其实，对于工作时间的探讨不是没有意义，但是其实我们关心的不是每周我们到底要工作多少时间，而关心的是如何实现工作和生活的平衡，在这个平衡的基础上，创造更多的价值。而对于如何实现这个平衡，没有一个万能的公式，你只有自己去多次尝试，给自己反馈，然后找到一个平衡的状态。最后，当你达到这个平衡状态之后，我想你更愿意和别人分享你做了什么让自己兴奋的项目，而不是说，我又搞了个通宵。</p>

<h3>Real Artists Ship</h3>

<p>真正的高手都是以是否能完成好的作品为目标进行创作的。写代码也是和艺术创作类似的活动，你无法强迫自己的灵感一定会在早9晚5这段时间出现。github让你自己决定适合自己的工作方式，他们有的早上7点就到公司工作，有的下午3点才到公司，还有的就坐自己家里工作，因为他们觉得在家里工作更能进入状态。</p>

<p>最终他们的这种灵活的工作方式，发现员工投入到工作中的时间更长了，因为你营造的这种氛围，让员工感觉很兴奋，也更愿意投入到创造当中。而创造的过程，也是非常高效的。</p>

<p>这点在我身上就是一个例子。我现在的工作时间，当然我是指效率高的时间，效率不高我是不会工作的，由原来的&lt;=6小时变成了现在的>=8小时，而且我还有时间学习吉他。</p>

<h2>工具</h2>

<p>工具确保了异步的工作流程，主要有三个工具：pull request，issues和wiki。</p>

<h3>Pull Request</h3>

<p>pull request（PR）相当于一个代码审核（review）系统。PR和之前的把人叫过来做代码审核的方式相比，就好像是钻木取火和用打火机的区别。</p>

<ul>
<li>省时
通过PR，就不用把别人叫过来做代码审核了，你把他叫过来之后，你还要在一边花时间等着他看你的那些修改。</li>
</ul>


<p>也省去了开会的麻烦，我们都有过不情愿过去开会的经历吧，而可能当时你的创造力正井喷。在PR上，不需要通过开会解决问题，我们可以就这个PR进行讨论，甚至可以就某一行或某一块代码进行讨论，而且讨论的内容都是大家经过思考才发布上去的，而不是经常毫无准备的就过去开会。</p>

<ul>
<li>省力
开会很耗费体力和脑力的过程。</li>
</ul>


<h3>Issues</h3>

<p>issues相当于一个简化版的bug追踪系统+facebook，她虽然比bug追踪系统的功能少，但更友好和强大。</p>

<p>她让交流变的更加简单。我们可以在里面讨论各种问题。可以是bug，可以是新的功能，也可以是一些分享，以及任何值得讨论和留下记录的东西。</p>

<ul>
<li>你可以把任务分配给某个人，这样就很清楚地知道谁正在做这个事。</li>
<li>你可以创建不同的标签，给某个issue添加标签进行分类管理。这样在你点某一个标签的话，属于这个标签的所有issue都会显示出来。</li>
<li>你还可以创建milestone，将多个issue加入到这个milestone下面，每关闭一个issue，milestone的进展就更进一步，这样大家会很清楚项目的进展情况，并且都会朝着这个目标努力。</li>
</ul>


<p>另外呢，当你引用其它issue的时候也非常方便，比如说我想引用issue 117，我只需要写“#117”就可以了。</p>

<p>issues这个功能呢，用文字而不是用语言交流。这里文字比语言有很大的优势：</p>

<ul>
<li>有价值：语言交流一般不会有时间把逻辑组织的很好，很多随机的话是没什么价值的。而用文字，你有时间思考，就可以组织起很好的逻辑。</li>
<li>有记录：大家的交流内容都在网上，所以就算你出去玩一会，回来也能跟上讨论的节奏，不会受工作地点的限制。而且之后你想回顾讨论的过程也很方便，往往有时候讨论的过程更有启发，issues还提供了各种查找的方式，可以通过状态（open/close），标签（tag），分配任务的人进行查找，还支持全文搜索。他比会议记录也要强大的多了，你在会议上记录的都是你当时认为重要的东西，而且经常记录的只是会议的一少部分，而你1个月之后，想回顾的话，你很可能发现，当时的很多有价值的东西自己没有记录。</li>
<li>友好：你在issue上面讨论问题，可以随意@别人而不用担心打扰别人的工作，别人看到了，会在他有空的时候回复你的。但是注意，不要@错了。（peter的例子。。。）</li>
</ul>


<h3>Wiki</h3>

<p>大家达成共识的东西就可以形成wiki。项目中的每个人都可以新建页面，编辑页面，同时还可以查看编辑的历史。我们的wiki上主要分了2类，一类是硬性纲领性的，一类是技巧总结性的。对于硬性纲领性的东西，就是大家要严格遵守的东西，比如。。。另一类技巧总结性的，主要是非硬性规定的，一般是技巧和经验的总结，比如我们的网站会让一些工程师录制一些教学类的视频，那我们就会有一个“视频课程制作须知”的wiki页面。</p>

<p>我们一般通过2种方式进行编辑：</p>

<ul>
<li>在页面上直接编辑；</li>
<li>本地编辑。因为wiki页面本身就是一个git的repo，所以可以用git来管理。可以git clone下来，在本地用文本编辑器进行编辑，支持很多种格式，我们一般用markdown格式进行编辑。</li>
</ul>


<p>wiki就形成了知识共享，知识传递上的一种异步。比如，我们团队有个新成员加入，我们的项目是开源的，欢迎任何人参与进来，他对贡献代码的流程不是太清楚，那我们就让他去看wiki中的“pull request的流程”那个wiki页面，有问题，可以到issue上提出，然后一起讨论。这样就不用每次有新成员加入，都要给他讲一遍这个流程了，一是可以节省很多的时间，二是它是异步的。</p>

<p>还有这个wiki系统是开源的，是一个叫gollum的项目，gollum这个词是指环王里的那个小怪物，得到魔戒后嗓子里发出咕噜的声音。github的wiki就是用gollum构建的。如果你想构建自己项目的wiki系统，可以使用gollum，项目的地址：https://github.com/gollum/gollum。</p>

<h2>人</h2>

<p>这里是github的一些数据，github每天：</p>

<ul>
<li>10k 人加入github；</li>
<li>140GB新数据被上传；</li>
<li>125k 个软件库被更新；</li>
<li>10k 人push他们的第一个项目；</li>
<li>25k 个软件库被创建；</li>
<li>7k pull requests 被发送；</li>
</ul>


<h3>github是如何招人的</h3>

<p>github现在有153名员工，分布在世界的各个地方。要想让异步玩的转，不只是有好的流程，好的工具，你还需要合适的人。我的理解，合适的人就是你认为重要的东西，对方也认为重要，那就是合适。比如说，github认为公司里不应改有经理这种单纯的管理角色，如果你也认同的话，那你们各自对双方都会有个好印象。</p>

<p>博客呢，可以反映你的人品，你是如何看世界的，你对很多问题的观点是什么，因此博客是一种展现自己的方式，宣传自己的方式，可以让别人很容易的了解你。当然展现自己的方式，不只限于博客，你可以参加一些活动，在会议上做演讲，组织一些活动。但你可以用博客记录这些经历和感受，并把这些宝贵的财富分享给所有人。</p>

<p>你在github的贡献都可以用数据来说明。比如在我的个人主页，可以看到我参与项目的情况，我贡献了哪些项目，能看到我最受欢迎的项目。</p>

<p>我一共有多少个repo。在往下呢，可以看到我贡献的总数，125个，这个数量等于commit+PR+报告的issue。还可以看到我的连续都有贡献的天数是5天，当前连续贡献天数是2天。在往下，默认显示的是我这一周的具体贡献，我这一周push了3个commit，提交了4次pull request，报告了3个issue。如果别人对我的哪个贡献感兴趣的话，点进去这个链接，就可以看到更具体的信息，比如说了些什么，修改了哪些代码。这对于招聘方来说，真是方便极了，我的能力一目了然。</p>

<h3>Optimizing For Happiness:</h3>

<p>这是github的创始人tom说的一句话： I&#8217;m a hacker; I&#8217;m happy when I&#8217;m building things of value, not when I&#8217;m writing a business plan filled with make believe
numbers.</p>

<p>gihtub不为钱工作，而为快乐工作的好处是：</p>

<ul>
<li>不用做很多讨好投资人的事情，比如说做财务支出计划，做项目计划。</li>
<li>不会使自己处于不利的地位。当你为钱工作，你会花很多时间和投资人接触，说服他们给你投资，而你越是着急，就越让自己处于不利的地位。最后你会发现，你得到的可能只是自己的笑容比平常更多了。而为快乐工作，当github成功的时候，投资人自动找上门来，主动要求投资。</li>
<li>可以不用投资人的钱。现在的创业成本越来越低，以前主要考虑的硬件的成本现在已经基本可以忽略不计了，github当时只投资了几千美金用来支付一些法律服务上的费用。</li>
</ul>


<p>因此，在github，不用开会来解决问题，没有工作时间和工作天数的规定，不会限制你休假的天数和病假的天数。也不会有经理这种单纯的管理者或者组织机构图这类东西。没有着装规定，没有报销费用审计和HR。</p>

<p>github做决定是基于争论后而达成的共识，而不是一定由某个特定的人说的算。他们的董事会开在酒吧而不是一个门关的很严的会议室。</p>

<p>他们做这些，是因为，他们为快乐工作。</p>

<h3>Product Is The By-Product</h3>

<p>产品只是公司的副产品。有了好的文化，吸引到一流的人才。在这种优良的土壤和环境的培育下，才能“生长”出好的产品。</p>

<p>最后我希望大家能在github上创建或者参与一些自己感兴趣的项目，发挥你的创造力，感受异步工作带来的快乐，并可以带给世界一些美好的东西。然后你可能发现，这些项目会带给你一种自豪感，一种分享的欲望，你会感觉他比讨论哪个名人每天在微薄上说什么了更有吸引力，比读一些不疼不痒的新闻更有收获，也比关注一些愤青的言论更有教育意义。甚至比在周末的下午听的演讲更有趣。</p>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
