<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travel | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-01-22T12:06:58+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在贵州古寨]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/24/zai-gui-zhou-gu-zhai/"/>
    <updated>2012-12-24T09:11:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/24/zai-gui-zhou-gu-zhai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/guzhai.jpg" alt="古寨" width="500" ></p>

<p>此时我正在贵州侗寨一个温暖的被窝里，手是热的，脚也是热的。这几天一直在各个寨子之间晃悠，之前预想的温暖天气从来没有碰到过，大部分时间都是在外面刺骨的湿冷中度过，因此每次手脚热起来，手脚都有点异样的感觉。冷容易让一个人变得孤单，也会让我变得很懒，所以到“世界末日”的前一天晚上，才掏出自己的本子，写点东西。</p>

<!-- more -->


<p>这趟旅行我遇到很多人，有些人让我印象深刻。有火车上最终在云南大理找到自己的理想的河北小伙儿，给我讲述着那里的包容和慢生活的美好；有在北京住了6年的而最终回到家乡西江千户苗寨的客栈老板，给我讲述着苗寨传统文化被商业社会的慢慢侵蚀，以及他去其它古寨看到传统文化还在时而流出的眼泪；还有革家族大姐给我们展示的一百多年前的蜡染布和热情地招待我们喝她自酿的米酒。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/dali.jpg" alt="追逐梦想的人" width="500" ></p>

<p>我喜欢那个河北小伙儿的生活状态，我佩服他的选择：放弃了在北京几年的工作，到东北森林里去寻找自我，去云南继续探索自己的道路，不在乎被人的眼光，不顾家人的反对，选择留在了离家乡很远的大理，而之前他对大理的印象不过是《天龙八部》中段誉的身份了。此时我遇到他，他已经在大理住了十个月，皮肤被晒的黝黑，四周头发剪的很短，只留了一撮很长的头发在头顶扎起来，穿着带皮毛的衣服和带着民族风的项链。如果不和他聊，我以为他是一个少数民族。他给我讲，他很喜欢那里的生活，人和人之间很友好，生活节奏慢，生活幸福是人们正在做的事情而不是一种追求，人们不会用各种尺子衡量你，每个人不一定很有钱却对生活很满足。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/kezhan.jpg" alt="客栈" width="500" ></p>

<p>我喜欢客栈老板对传统古寨文化的诗人般的爱。听到侗歌，他可以把自己的吉他扔入河中，因为他觉得那才是真正的音乐。看到苗家女孩走入雾中的山里，他会大喊“你们是神仙吗？不是神仙为何会在这神一样的地方？” 遇到有个女孩对他唱情歌，他的泪不自觉地流了下来，在商业气息浓厚的地方生活的他，已经不知道如何回应。</p>

<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/gejia.jpg" alt="革家" width="500" ></p>

<p>我喜欢革家族大姐淳朴的笑容。在那里，我喝了很多的酒，感受着辣椒和酒精给身体带来的热度和刺激。她对人诚实和热情，不会说自己多么热爱自己的文化和传统，因为这种文化和传统已经深入她的骨髓，反映在她的一言一行中，她只需要继续她的生活，就是一副最美的画面。</p>

<p>我在想，他们会怎么定义成功呢，也许在他们的思维里根本没有成功这个词，或者不需要，他们知道生活的幸福才是最重要的。我也许会再次去那个地方，也许会去那里生活一段时间。也许不会，但无论会不会，在我心中都多了一片净土，让我在面临选择的时候，天平的这一端都多了一点重量；让我对生活多了一份淡然，少了一些迷茫；让我能微笑的面对生活，更多一点微笑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
