<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业 | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/chuang-ye/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2014-04-06T20:52:54+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有诚意的争吵]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/19/happy-first/"/>
    <updated>2013-10-19T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/10/19/happy-first</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/2013-09-30.jpg" title="12年09月30号于内蒙古库布其沙漠" alt="12年09月30号于内蒙古库布其沙漠"></p>

<p>最近在整理我们创业的一些故事，发布在我们刚做的一个<a href="http://shizilukou.cn/%E5%A5%BD%E5%A5%87%E7%8C%AB">外包项目</a>上。看到当时一个关于<a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues/90">股份讨论的issue</a>，现在看来也很有意思。不同于一般的八卦聊天和疯婆娘吵架，我们吵的还是很有诚意和态度的（猜猜哪个是我？）。未删减无码版如下（如果你点了上一个链接，后面这个链接就不用点了，它们是一样的：原网页在<a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues/90">这里</a>）：</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>happypeter opened this issue</p></blockquote>

<h3>公司组织，cofounder 股份组成</h3>

<p>今天 @asmcos 来信给我，说已经和业内资深人士 C 老师确立了股份关系，现在讨论和我的股份关系。</p>

<p>我和 C 老师并不认识，同时这边和我密切合作的 @luckyyang 和他们二位都不熟悉，而我的意愿是如果我有股份的话，@luckyyang 也和我占有同样比例的股份。</p>

<p>所以现在情况不太明朗，请大家讨论。
3 participants</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>我先发言。</p>

<p>我觉得此时确立谁将成为公司的 co-founder 为时尚早。没有人会跟他不认识的人结婚。所以我建议咱们 onestep 的开源项目继续走，等大家磨合好了再定谁是谁也不迟。</p>

<p>未来定股份和发言权我的意见是兼顾自由和平等。</p>

<p>所谓平等就是 &ldquo;骥不称其力，称其德也“，不能看暂时谁写的代码快，谁的股份就多，每个 co-founder 很多地方的贡献很难量化衡量，所以原则上每个 cofounder 股份和发言权平等，类似于民主社会里，无论老幼贤愚，大家都享有平等公民权。</p>

<p>所谓自由。我们欢迎资金形式入股等多种形式，估值细节我还没想好。资金入股获得资金收益，但是资金不能参与干扰日常决策，确保团队的工程师文化。co-founder 中干活多的人并不保证能有更多分红，但是团队文化应保证这些多劳动的人获得比别人更多的 glory 和 honor。另一方面就是将来业务分成多个部分，每个部分都会有相应的 dictator，由最了解该块业务的人担任，以保证团队效率。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>公司的这些组织原则会直接影响公司的企业文化，硅谷的一些企业家如是说</p>

<p>How do you define Culture? A1: a thread to bind everybody together A2: two things: what is important and what is acceptable. A3: sometimes you have to make hard decisions and let someone go&hellip; otherwise there won&rsquo;t be a culture, that will be sort of anything. &mdash; Tom from github.</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>Tom from github <a href="http://vimeo.com/39016099">http://vimeo.com/39016099</a></p>

<p>Do you want to optimize your company for profit, or do you for happiness?!
If I am using my whole life to make a company successful, I want to make sure that company also is trying to make my life happy.
creating superfuns by crafting experiences
hire = skill + cultural fit</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>邮件中我和 @asmcos 有了明显争执（针对我的第一个评论），遵照 @asmcos 个人意见，内容不便公开。</p>

<p>我想说的是我心目中的公司是一个童话王国，坚信个性解放，民主自由这些东西。尚鼓励，不尚压制。我们自小到大几十年都在压制环境下长大，也知道压制可以产出一股蛮力，但是这种力量，跟创造性好像没什么关系。</p>

<p>来举一个实际的例子。好比我最近很着急，觉得项目进度慢了，这时我的 co-founder 正在海边和女友度假。那我应该做的不是反复打电话催他回来，而是我自己多写代码，让他能感动，自己做出相应的调整。我期待的结果是他不必回来，在海边拿出电脑编程。生活质量和事业同样重要。如果他不感动呢？那就证明我选错 cofounder 了。</p>

<p>所以选择 cofounder 和选择婚姻一样，不可草率。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos
peter，</p></blockquote>

<p>做一个好的作品；和做一个商业公司是不同的概念。
做一个好的社区、一个好的开源软件；和做一个商业公司也是不同的概念。</p>

<p>我希望就我们要做的视频网站有个明确的规划（时间，目标）。
咱们第一要考虑用户的需求，拿出一个让用户可以用的产品。
第一步不一定那么完美（完美是相对的，咱们觉得美，用户说不定要的实用的功能）。
而能使用的产品。</p>

<p>以上是我个人观念，我和peter有些分歧。
希望听听 @luckyyang 意见。
…</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>由这个题目引申出来的诸多观点，才是我们这个网站/团队的根本问题，决定了我们这个团队能合作多久，我们的产品是什么样子。当然，我希望我们能一直愉快的合作下去，产品越来越好。</p>

<p>我们都听过太多的借口和妥协了，诸如“没办法，。。。就是这个样子，我们只能。。。”，而往往我们也是其中说这种话的那个人。我们受过太多集体主义至上，雷锋精神的教育，以至于我们现在已经不能再接受一点点这些“恶心”的东西，所以现在有理想往往和不切实际和不求利益联系起来，而想赚钱，想在商业上成功，就要像在战场上厮杀一样。是啊，战场上谁和你谈理想，谁管你来这是为了保卫家园还是想奸淫掠夺，先把对方干倒再说。</p>

<p>我最近发现，很多问题，如果从 人性和 自然的角度考虑，会想得通很多。比如说，少即是多，当我发现我更少的以金钱和地位衡量人的时候，我获得了更多的真正的朋友；当我更少的想着把赚钱放到第一位而只想着做好一个产品时，这个产品也更是我想要的模样。</p>

<p>关于 商业，很不幸，我也有点理想主义。我相信如果我按照作出好的产品这个方向来作为指导原则的话，最后才能作出一个有灵魂的产品，用户才会买账，商业才会成功，生活才会富足，心灵也会满足。</p>

<p>关于 规划，对于我个人来说，我似乎从来不太规划，我为人生规划（1年，3年，5年要怎么样）等等这些东西困惑了很多年，甚至我一直觉得我是不是没什么理想。确实，那时我没有理想和方向，对前方的路充满迷茫。但现在，我成熟了很多，我还是不会像那样规划，但我发现，隐约中我的规划很厉害，可以让我终身使用：不断地发现和进步，调整自己，以快乐和幸福为目标。这些我觉得也算规划，但我现在觉得这些更像 敏捷。</p>

<p>希望大家畅所欲言。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>从这封邮件，我发现有大家很多观点的本质上是一致的。
但实现方式确是有很大的差距。</p>

<p>但无论如何，我觉得 liujiyang 和peter 观点非常接近。
因此，这个产品仍然保持着良好的研发状态。我也期盼着能看到一个好的产品。
这个产品最终用在hpcasts.com上，我们能把hpcasts.com 做成用户非常满意的产品。</p>

<p>我需要和你们协商的是，在咱们这个hpcasts.com未完成之前。
我能否用 railscasts，happycasts 这样的框架来搭建 hpcasts.com ?
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 我们是个崇尚自由，敢于尝试各种不靠谱，浪费时间的方法的团队。所以如果你想装 railscasts，我们可以给你提提意见，不过我是反对这个的，所以肯定不会动手帮你，哈哈</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 的思想里还是微软文化，我曾经工作在两家微软文化的团队，项目分别进行了 5 年和 2 年，强权压制下的文化是在堆大粪，而不是在做项目。</p>

<p>最强执行力的团队是最尊重个体的团队。建议何老师读一读 <a href="http://gettingreal.37signals.com/">http://gettingreal.37signals.com/</a> ， 如果实在不同意里面的观点，那我可以很确切的说在 ruby 圈子里是没有高手愿意和你合作的。</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>@asmcos 确实，大家都是想作出好的东西来。你说我和peter不急么，我们可能和你一样着急。而我们也很清楚，踏实做产品是最好的选择。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>关于敏捷开发；我这段时间一直在关注ruby社区的文化。
差异很大。:&ndash;)
…</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>我怎么听着，我就是那 地主，唉。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 对啊，正因为你多年从事教学，站在为弱势群体服务的第一线，我和 @luckyyang 才非常尊重你，你可注意自己不要倒向 Linus 所说的 dark side 啊。</p>

<hr />

<blockquote><p>luckyyang</p></blockquote>

<p>哈哈哈</p>

<p>何老师确实是我很尊重的人，做事情有激情是就能看出来的，而且难得热爱。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>还是我说的，我等待你们做的精品，我也会参与开发。
同时，我也会寻找其他方案。（这个会伤害大家的感情）
希望最终的这个分叉会有合并的时候。 要不就是我妥协；要不就是你们妥协。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos</p>

<p>同时，我也会寻找其他方案。（这个会伤害大家的感情）
这个我是支持的，这是自由精神的一部分。逃离的自由。我个人也保留这个权力，未来我们的股份关系未形成法律 paper 之前，保持随时退出的权力。特此声明。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>这张图是你们描述的 管理代码的弊端：</p>

<p><a href="http://ww1.sinaimg.cn/large/92c9aa30gw1e28y3a1gxzg.gif">http://ww1.sinaimg.cn/large/92c9aa30gw1e28y3a1gxzg.gif</a></p>

<p>这只能说是一个错误的管理。</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 这不就是 happy tree friends。</p>

<p>改来改去是挺恐怖的，所以我们这边的方案就是</p>

<p>提出方案
issue 上参与讨论，没有明显反对意见就是通过
讨论结果形成 wiki
已经形成既定事实的内容，有代码或者 wiki 中有体现的内容，是不能随便改的，要改必须提供充足理由。 一个例子：#28 (comment) 再比如 @luckyyang 把颜色定为绿色，那么以后就没有人能够无理由的把它改为红色或其他，包括他自己，也必须提供极为充分的理由才能改。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>提出方案</p>

<p>issue 上参与讨论，没有明显反对意见就是通过</p>

<p>讨论结果形成 wiki</p>

<p>已经形成既定事实的内容，有代码或者 wiki 中有体现的内容，是不能随便改的，要改必须提供充足理由。 一个例子：#28 再比如 @luckyyang 把颜色定为绿色，那么以后就没有人能够无理由的把它改为红色或其他，包括他自己，也必须提供极为充分的理由才能改。</p>

<p>这就是我要的4条。为什么你说我这样做是微软风格？
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 这是各种风格中共性的东西，就像不管是民主还是专制，法律都是有的。</p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>那我就非常奇怪，到底我说是哪些 你认为有问题？
我倒是想仔细考虑一下。
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>@asmcos 卡进度，就是典型的微软风格。卡进度，完不成就 blame 是 ruby 社区非常讨厌的。</p>

<p>不开会，不做计划，没有 Gantt chart，是 ruby 社区的正常行为。</p>

<p><a href="http://zachholman.com/talk/how-github-uses-github-to-build-github/">http://zachholman.com/talk/how-github-uses-github-to-build-github/</a></p>

<hr />

<blockquote><p>asmcos</p></blockquote>

<p>我认为有讨论，有计划，有时间预估是非常好的。</p>

<p>如果没有计划，那么谁知道这个东西做成什么样？
拿建房子来说，如果没有图纸，没有设计 房子怎么建设呢？
…</p>

<hr />

<blockquote><p>happypeter</p></blockquote>

<p>计划确实适用于盖房子这样的事情，因为这是工程 engineering 。
Edit: 同时也可已看出只有民工级的人才需要计划，真正的建筑设计师也绝不会有计划的。</p>

<p>但是软件开发绝非工程。所谓 “软件工程”其实是一句屁话，就跟“计算机科学”这个概念一样，是骗人用的。</p>

<p>Rails 的作者 DHH 说过：I am not a engineer，I am a craftsman.
Paul Graham 写过一篇文章叫 “黑客与画家”（<a href="http://paulgraham.com/hp.html%EF%BC%89">http://paulgraham.com/hp.html%EF%BC%89</a> 中心思想就是其实软件开发更接近于艺术创造。我们不会让画家去做计划，所以我们的项目也不做计划。</p>

<p>以上是宏观的讨论，对于不做计划如何具体实施项目开发就是很复杂的技术问题了。要学习，我们可以从这本书入手：
<a href="http://gettingreal.37signals.com/">http://gettingreal.37signals.com/</a></p>

<p>以上观点也分享给 @luckyyang</p>

<blockquote><p>happypeter closed the issue 8 months ago</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们要成为一个什么样的公司]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si/"/>
    <updated>2012-12-03T21:02:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/who_we_are.jpg" alt="who_is_who"></p>

<blockquote><p>做一个好的产品，做一个人们喜欢用的产品。</p></blockquote>

<h3>我们是谁</h3>

<p>在这么多年的学习过程中，我们常常为了没有一个好的学习资源而苦恼。对于web设计的学习，我们通常的学习方式是去国外的网站学习，看英文的书，学习他们的优秀思想。对于我们自己的能力是提高了一些，但是对于喜欢看中文资料的人，很多的资料只是国外优秀资料的只言片语，或者外文的中文翻译质量不好，以及翻译的不及时，都会对学习过程有很大的影响。而学校的教育更偏重于理论教育，导致了学生在考试方面更擅长，而对于动手操作方面始终是一个弱项。因此我们就想，我们能为国内的教育做点什么呢？于是我们几个人决定一起做一个产品，这也就是这篇文章里”我们“的由来，我们做的这个产品要包括以下特点：</p>

<ul>
<li>偏重于实际开发，开发中用不到的不涉及；</li>
<li>侧重动手操作，理论讲解尽可能少；</li>
<li>不做实体的培训机构；</li>
<li>做一个平台，不把自己的公司做大；</li>
<li>节省所有参与者的时间；</li>
</ul>


<p>最后我们决定做一个视频网站，视频内容专注于web开发技术。我们把这个网站定位为教育类网站，因为我们有很多人都从事过教育相关的工作，而且最重要的是，我们热爱教育，我们希望通过我们的努力，给希望从事web开发的人提供一种高效率的学习方式。</p>

<p>我们成立这个网站的目的，就是希望通过我们的努力，给学习的人一个好的平台，通过这个平台，老师们可以展示自己的技能，学习者可以用较少的时间学到最有用的知识。如果说大学里教授的知识只有15%能用到实际中，那我们就只教授那15%的知识。教育是一个很复杂的工程，我们知道，要做到这一点，很难。我们常说，有困难不可怕，可怕的是没有方向。我们现在已经有了一个很好的方向，以后的工作就是朝着这个目标努力就好了。</p>

<!-- more -->


<h3>关于管理</h3>

<p>我们厌倦大公司里繁多的规章制度，没完没了的会议，公司的目标对于个人始终不是一个方向。因此我们的目标不是成为大公司，我们会刻意保持公司的“小”。</p>

<p>追求自由和喜欢探索是我们的生活方式，因此我们很小心的使用“公司”这个词，因为当前这个词更多的表示一种压抑的氛围，一种机械的工作方式。我们希望我们这个团队回归到公司的最原始目的，就是希望通过这种形式，把一群志同道合的人聚拢起来，形成一股比单个人强的多的力量，一起实现我们的目标。</p>

<p>我们不会有很多的规章制度，我们倡导<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/X%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%92%8CY%E7%90%86%E8%AE%BA">Y型管理</a>。我们相信发挥人的主观能动性才会创造最大的价值，特别是对于需要创造力的事情而言更是如此。因此，你不需要上下班打卡，不需要每天一定要坐在办公室里规定的时间，甚至如果你觉得在家里工作效率更高，你可以在家里工作（我相信你大多数时候会愿意与这些有趣的人一起工作的，但不强迫）。</p>

<p>你可能会问，如何保证每个人都会努力工作呢？我们的回答是：因为我们相信。衡量一个人的价值不是用时间，而是她的作品。我们希望团队中的每个人都有一种自然的工作状态，这种自然就是，要么不要工作，要么保持效率最大化。</p>

<p>我们也不会单独地有经理这个职位，如果有的话，也是团队中的成员轮流担当，而且我们更有可能叫他“协调员”，没有特权。</p>

<h3>关于成员</h3>

<p>我们是一群乐于分享，有些理想主义的人。我们每个人都有多种角色，可以是程序员，也参与设计，偶尔也是客服和项目经理。因此，我们觉得团队中的每个人都应该有下面的特质：</p>

<ul>
<li>无论你是否看清生活的所有真相，你都要热爱生活</li>
<li>苛刻的诚信观</li>
<li>强烈的个人主义意识</li>
</ul>


<p>还有一些我们也很喜欢的点：
单纯，不同，喜欢分享，有点偏执狂，完美主义。</p>

<h3>FAQ</h3>

<p><em>Q: </em>我们为什么选择视频网站的这种方式？</p>

<p><em>A: </em>因为我们觉得这会给学习者带来最好的体验。</p>

<ul>
<li>我们希望每个人都能自由地学习——自由地选择适合自己的课程以及自由地选择时间去学习。</li>
<li>学习成本极大的降低。我们的收费模式不是按照单个或者单套视频来收费，而是采用包月模式，价格是现场教学的1/100，而且更重要的是，我们提供了一种自由的学习方式。</li>
<li>对于老师来说，通过网络这个平台，可以让自己的知识传播的无限广阔，更大的增加自己的影响力，而不是只限于现场的几十到几百人。而且不同于现场的讲课方式，视频的方式只需要录制一次，节省下来的时间就可以投入的无限的创作中去。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
