<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: startup | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/startup/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-06-18T22:02:05+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们要成为一个什么样的公司]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si/"/>
    <updated>2012-12-03T21:02:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2012/12/03/wo-men-yao-cheng-wei-yi-ge-shi-yao-yang-de-gong-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/who_we_are.jpg" alt="who_is_who" width="500" ></p>

<blockquote><p>做一个好的产品，做一个人们喜欢用的产品。</p></blockquote>

<h3>我们是谁</h3>

<p>在这么多年的学习过程中，我们常常为了没有一个好的学习资源而苦恼。对于web设计的学习，我们通常的学习方式是去国外的网站学习，看英文的书，学习他们的优秀思想。对于我们自己的能力是提高了一些，但是对于喜欢看中文资料的人，很多的资料只是国外优秀资料的只言片语，或者外文的中文翻译质量不好，以及翻译的不及时，都会对学习过程有很大的影响。而学校的教育更偏重于理论教育，导致了学生在考试方面更擅长，而对于动手操作方面始终是一个弱项。因此我们就想，我们能为国内的教育做点什么呢？于是我们几个人决定一起做一个产品，这也就是这篇文章里”我们“的由来，我们做的这个产品要包括以下特点：</p>

<ul>
<li>偏重于实际开发，开发中用不到的不涉及；</li>
<li>侧重动手操作，理论讲解尽可能少；</li>
<li>不做实体的培训机构；</li>
<li>做一个平台，不把自己的公司做大；</li>
<li>节省所有参与者的时间；</li>
</ul>


<p>最后我们决定做一个视频网站，视频内容专注于web开发技术。我们把这个网站定位为教育类网站，因为我们有很多人都从事过教育相关的工作，而且最重要的是，我们热爱教育，我们希望通过我们的努力，给希望从事web开发的人提供一种高效率的学习方式。</p>

<p>我们成立这个网站的目的，就是希望通过我们的努力，给学习的人一个好的平台，通过这个平台，老师们可以展示自己的技能，学习者可以用较少的时间学到最有用的知识。如果说大学里教授的知识只有15%能用到实际中，那我们就只教授那15%的知识。教育是一个很复杂的工程，我们知道，要做到这一点，很难。我们常说，有困难不可怕，可怕的是没有方向。我们现在已经有了一个很好的方向，以后的工作就是朝着这个目标努力就好了。</p>

<!-- more -->


<h3>关于管理</h3>

<p>我们厌倦大公司里繁多的规章制度，没完没了的会议，公司的目标对于个人始终不是一个方向。因此我们的目标不是成为大公司，我们会刻意保持公司的“小”。</p>

<p>追求自由和喜欢探索是我们的生活方式，因此我们很小心的使用“公司”这个词，因为当前这个词更多的表示一种压抑的氛围，一种机械的工作方式。我们希望我们这个团队回归到公司的最原始目的，就是希望通过这种形式，把一群志同道合的人聚拢起来，形成一股比单个人强的多的力量，一起实现我们的目标。</p>

<p>我们不会有很多的规章制度，我们倡导<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/X%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%92%8CY%E7%90%86%E8%AE%BA">Y型管理</a>。我们相信发挥人的主观能动性才会创造最大的价值，特别是对于需要创造力的事情而言更是如此。因此，你不需要上下班打卡，不需要每天一定要坐在办公室里规定的时间，甚至如果你觉得在家里工作效率更高，你可以在家里工作（我相信你大多数时候会愿意与这些有趣的人一起工作的，但不强迫）。</p>

<p>你可能会问，如何保证每个人都会努力工作呢？我们的回答是：因为我们相信。衡量一个人的价值不是用时间，而是她的作品。我们希望团队中的每个人都有一种自然的工作状态，这种自然就是，要么不要工作，要么保持效率最大化。</p>

<p>我们也不会单独地有经理这个职位，如果有的话，也是团队中的成员轮流担当，而且我们更有可能叫他“协调员”，没有特权。</p>

<h3>关于成员</h3>

<p>我们是一群乐于分享，有些理想主义的人。我们每个人都有多种角色，可以是程序员，也参与设计，偶尔也是客服和项目经理。因此，我们觉得团队中的每个人都应该有下面的特质：</p>

<ul>
<li>无论你是否看清生活的所有真相，你都要热爱生活</li>
<li>苛刻的诚信观</li>
<li>强烈的个人主义意识</li>
</ul>


<p>还有一些我们也很喜欢的点：
单纯，不同，喜欢分享，有点偏执狂，完美主义。</p>

<h3>FAQ</h3>

<p><em>Q: </em>我们为什么选择视频网站的这种方式？</p>

<p><em>A: </em>因为我们觉得这会给学习者带来最好的体验。</p>

<ul>
<li>我们希望每个人都能自由地学习——自由地选择适合自己的课程以及自由地选择时间去学习。</li>
<li>学习成本极大的降低。我们的收费模式不是按照单个或者单套视频来收费，而是采用包月模式，价格是现场教学的1/100，而且更重要的是，我们提供了一种自由的学习方式。</li>
<li>对于老师来说，通过网络这个平台，可以让自己的知识传播的无限广阔，更大的增加自己的影响力，而不是只限于现场的几十到几百人。而且不同于现场的讲课方式，视频的方式只需要录制一次，节省下来的时间就可以投入的无限的创作中去。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
