<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | 编程向左，人生向右]]></title>
  <link href="http://luckyyang.github.com/blog/categories/sui-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luckyyang.github.com/"/>
  <updated>2013-10-19T23:14:20+08:00</updated>
  <id>http://luckyyang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jiyang Liu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如果注册也能很快乐]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/09/09/signup-bad-practices/"/>
    <updated>2013-09-09T10:05:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/09/09/signup-bad-practices</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/signup_good.png" title="注册页面" alt="注册页面" width="500"></p>

<p>图片来自<a href="http://dribbble.com/shots/1219723-Where-your-journey-begins-v2">dribbble</a></p>

<p>前几天因为我们网站的需要，我打算试用一个网站的服务。而首先，我得注册。面对这串长长的表格，我犹豫了好一阵，想是否还要用这个服务。在挣扎了好几分钟，注册页面被打开和关闭了3次之后，我还是决定注册了：反正只需要注册一次，如果他们的服务不好，我再恨他们也不迟。</p>

<!-- more -->


<p>抱歉，贴这么长的图，让你的鼠标滚轮多滚了1.8圈。
<img src="http://luckyyang.github.com/images/signup_long.png" title="注册表格很长" alt="注册表格很长" width="500"></p>

<p>一般的网站注册都包含至少3项（如果有少于三项的请告诉我）：</p>

<ul>
<li>用户名</li>
<li>邮箱</li>
<li>密码</li>
</ul>


<p>有的网站访问量很大（？）的话，还会有我经常会填错或者看不清的验证码。</p>

<p>我不懂什么用户体验设计一类的东西，我只知道一个产品，你给人家用的时候，是不是让人家感觉舒服。就好像我买鞋一样，我不关心你用的什么高科技材料，我只需要知道我穿着是否舒服，如果不舒服，谈什么高科技都是狗屁。你让人家用你的产品，那通过你的产品是否会节省人家的时间？节省时间体现在你产品的方方面面，而让一个访问你们网站的人从“人家”变成“用户”的过程，首先面对的就是注册的过程，在你每增加一个注册项的时候，是否真正认真地考虑过：</p>

<ul>
<li>它对用户使用产品是必须的吗？如果不是，只是为了让用户的个人页面更好看的话，那你真的高估自己的产品了。用户如果觉得个人页面丑陋不好意思给别人看的话，他会去改的。但，记住，前提是用户打算继续使用你的产品。对于那些目的单纯地想搜集用户更多信息以滥用的行为，我只能送你一根手指。而如果你想通过这个表格直接过滤掉一些根本就不会成为你的真正用户的牛逼做法，我一定会对你设计的这个表格投以赞许的目光。</li>
<li>测试过填写或者填写错误然后改正需要的时间么？啊，你说这项只需要1秒就可以填好啦。那如果你有100万“人家”来注册，时间是多少呢，10个手指头能算过来么？</li>
</ul>


<p>在这个信息量丰富到让你咋舌的时代（一个网站统计说，2012-2013存储的数据占历史上所有的数据存储总和的98%），一篇稍长一点的文章我都会考虑是否要继续阅读。而对于你的网站来说，你要知道你经常只有很少的时间来吸引人的注意力，而如果“人家”愿意注册了，证明你已经成功了一半，但你不想只成功一半吧。21%的人会因为网站复杂的注册项目而放弃注册，知识大爆炸时代人们的时间是多么宝贵啊！</p>

<p>我认为的好的注册体验：</p>

<ul>
<li>Don&rsquo;t let me think. 如果让用户花时间去想想应该怎么填的话，就是失败的。比如说，请按照year-month-date格式去填写。</li>
<li>不使用验证码。在数据验证方面多下些功夫，总比让用户趴电脑屏幕前面猜那个字母是C还是G要好多了。而且删除一些垃圾用户的信息有那么难么？</li>
<li>大的表格，大的字体。这个标准无论是放到一篇文章里，还是作为提示的文字，我都很喜欢。</li>
<li>只填写必要的信息。一般用户名用来生成个人用户页面的链接，email用来确认注册成功或者重置密码，如果你想让用户填写生日和性别一类的东西，给一个强大的理由吧。</li>
<li>安全。各种网站用户数据泄漏的发生，可能你和用户说100遍“你的数据在我们网站是安全的”用户都不会信，但是安全确实是用户很关心的。</li>
</ul>


<p>如果你让注册这个“多余的”过程成为一个好的体验的话，那真是太棒了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[报恩和感恩]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/gratitude-and-thanks/"/>
    <updated>2013-08-03T09:05:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/08/03/gratitude-and-thanks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/gratitude_and_thanks.jpg" title="报恩和感恩" alt="报恩和感恩" width="500"></p>

<p>图片来自<a href="http://www.flickr.com/photos/39042861@N04/5963620161/in/photolist-a5Z7vg-8DL8t6-fi293d-aDVWhk-aoCqj7-av1hFZ-aB6tfo-9u2NGS-ca7Bnu-8MrDN6-aKcxZ2-8YC9Mf-8BMFTG-9xabrP-aQRmXx-acViqJ-8fmnap-bd63z4-9wbQrA-9iicEr-7SVSGZ-dV7P5g-cmGhmS-8UqzQX-cMnwjd-95MpNc-9x8Yoc-bnUhYL-8kceYF-898ynb-8MewoS-8CaFv7-dVxEaC-aFbV56-7HNXHh-85z5MK">flickr</a></p>

<p>最近看<a href="http://v.ifeng.com/news/society/201308/01057688-7ba4-4859-b256-8f0d2edd63ae.shtml">锵锵三人行</a>，他们谈到一个报恩的问题，防止转述有误，我还是贴过来吧：</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>窦文涛：因为我们在生活里最近老是碰到这种矛盾，就是说有一个很简单地模型，你在某一个单位里，那么我培养你，好比孙杨，没有我，你连走上这条道路都不可能，说的是啊，但是这种恩情，这种恩情你肝脑涂地，照中国人来说，受人滴水之恩，当做涌泉相报，没有这个老板看中你，你到死也还不清。但是问题在于，现在市场又有另一套机制。</p>

<p>梁文道：我举个例，在香港的情况，比如在香港我以前做电台的时候我们签一些年轻人做DJ，你看香港的无线电视台他签一个合约艺员，这个薪水都很低的，坦白讲，就当年我们签新人的时候我们就给他讲，我们薪水不高，但是我们会怎么样跟他说呢？我们给你个机会培养你，训练你，然后你慢慢做，你做好了之后，我们这个公司呢，电台也好，电视台也好，他是个什么？我们说它叫做一个平台，平台是一个让你有曝光的机会，而且是持续曝光的机会，建立形象的机会，当你利用好这个平台之后，你能挣多少钱那就是你的事，我们这个地方是给一个基本保障，你不要以为进来电视台当演员就赚大钱了。</p>

<p>窦文涛：这回训练过孙杨的澳洲的一个教练有些话像是给朱志根说的，那感觉有点惺惺相惜，我觉得其实就是一种什么心理？就是说，孩子大了，早晚有一天会离开你，或者说翅膀硬了，就飞了，你看过去的中国老单位里，就是谴责有些人，他们认为是白眼狼，我们把你培养这么大，你现在翅膀硬了，你就要单飞了吗？可是你仔细想像，这种谴责真的是很有道理，他翅膀硬了当然就要飞了，这里边就关联到一个就是说我这个体制把你培养出来，但是也许有一天你要像李娜一样，甚至你最后发展，其实最后像外国真正的发展，就是一个明星他就是一个团队，一个团队去经营他，去伺候他，去服务于他，他才能发挥他最大的价值，可是那个时候这里边有一个难舍难分你就翅膀硬了，我们这儿就培养出这么一人，我们就白培养了吗？</p>

<p>许子东：就关键所有的疑惑还是情理不分，在我看来，在礼上是不见的，你当初培养我也是为了你的利益，因为你觉得我最能出成绩，你明白，也不是说为了我个人，如果说你是为了照顾我个人，那你当初培养就错了。</p>

<p>许子东：你认为我最能拿冠军，我最能拿金牌，你才培养这个运动员，所以从道理上不欠的，欠的是情，是恩情，就是说你师傅，你这个姓孙的教练跟刘翔的这种关系，我觉得情理分开就好办了，理的事情无法阻挡，现在整个中国的大学系统，北大清华都在为美国的大学廉价创造条件培养，最出色的都去留学了，有的系80%的人出来都去留学了，我们严格说都是在帮他培养，但是你没办法，你只能长远的看，只要是中国人，他在世界上哪里学到好的东西都会对中国有利。</p></blockquote>

<p>抱歉贴了一堆过来。我原来也一直有这种困惑，就是别人给我的帮助，我到底要怎么报恩呢。</p>

<p>比如说，教过我的老师，我都基本不联系了，我以前就一直有这种困惑，这样不好吧，毕竟老师教过你，你都不去联系下，感谢下。但是现在想想，这纯粹是个人意愿的问题，就是自己想不想去做。一方面，理的方面，老师教你是他的职责，如果他不好好教的话，那他就没尽到自己基本的职责，所以这一点上不用困惑报恩的问题；另一方面，情的方面，这当然要看你和这个老师的私人关系，如果你们关系不错，那说明那个老师在情方面对你也比较好，所以以后你们也可能有这种持续维持彼此关系的意愿，这时候你们的关系更像朋友的关系，而朋友有什么困难，帮助一下也是自己乐意的，所以这种情况对于报恩也不会有什么压力。但令人困惑的往往是你们之间没有这种持续维持彼此关系的意愿，所以对于传统的这种“滴水之恩，涌泉相报”的道德观才会有困惑。</p>

<p>抛开理的方面不说，从情的方面，我现在能做到什么程度呢，别人对我的好我会记着，我懂得感恩，但是是否报恩我真的无法确定。而对于帮助别人，我会尽量去做，而对于回报，我也不求回报。因为要求回报或者内心有很强的要求回报的意愿，我觉得最后很容易变成道德绑架，最后说的话，句型基本是这样的：</p>

<p>我为你付出了这么多：</p>

<ul>
<li>你怎么不理解呢？</li>
<li>你怎么不听呢？</li>
<li>就得到你这样的回应？</li>
<li>。。。。。。</li>
</ul>


<p>我在某件事上的付出，是因为我愿意做这件事，我在做这件事的过程中也是快乐的，所以得不到回报也丝毫不会影响我，而得到回报哪怕是一句赞美也会让我更快乐。</p>

<p>从我上面的道德观，你可能会想，那只付出，我不是成了人民的公仆了么？其实不会，我刚说是从情的方面去说，理的方面当然还是要回报了，比如我给别人工作当然要给我酬劳啊。那你可能又会想，那情侣之间呢，你也只付出甚至都不要求有情感的回报么？这里，首先去要求就是不对的，然后爱情的回报我理解为两个人之间感情的互动，你付出或者为对方做了什么事后，会看对方的反应，给你的反馈；我想如果你是真心付出，那对方给你的反馈也不会虚情假意，所以也是不需要要求的。</p>

<p>来自peter的一个观点是：有时候你根本不需要去回报那个帮助你的人，因为能帮助你的人很多都是比你强大很多的人，他们是不需要你帮助的，你应该去帮助那些比你要弱小的人。</p>

<p>懂得感恩，微笑，善哉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我不喜欢电脑]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/i-dont-like-computer/"/>
    <updated>2013-06-18T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/18/i-dont-like-computer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/hack_the_planet.jpg" title="各种点啊" alt="hack the planet!" width="500"></p>

<p>对，我不喜欢电脑。</p>

<p>你一定觉得我很虚伪：</p>

<ul>
<li>每天大半的时间都和电脑在一起；</li>
<li><a href="http://luckyyang.github.io/blog/categories/100jian-rang-wo-kai-xin-de-shi/">开心的事情</a>也通过电脑发出来；</li>
<li><a href="https://github.com/happypeter/onestep/issues?page=1&amp;state=open">日常工作</a>和生活中，电脑都是贴心助手；</li>
</ul>


<!-- more -->


<p>这我都承认。是啊，电脑对我这么重要。但我还是不喜欢。</p>

<p>我可以随便说出几个我不喜欢电脑的理由：</p>

<ul>
<li>经常使用电脑，眼睛不舒服，视力已经不如以前了；</li>
<li>让我的后背经常不舒服；</li>
<li>和电脑相处时间长，和人相处的时间就相对少了；</li>
</ul>


<p>你说这些都是什么理由啊，明明都是自己的原因！是啊，我也不得不承认。</p>

<p>说白了，我不喜欢电脑，不是说我想离电脑越远越好，我不喜欢的只是这种机械的硬帮帮的东西，它不是真实的，屏幕上显示的东西实际上是由一系列像素点组合成的，像我现在每敲一个字，cpu就在计算，然后调度，在屏幕上画点，画很多很多的点，最后就形成了不同的图像。</p>

<p>而我离不开电脑，是因为她带给我很多快乐的东西。让我充实和快乐的事情都是通过电脑完成的：</p>

<ul>
<li>读书。有了电脑，就不用抱着纸质的书看了，搜索也很方便。每天拿出1-2个小时看看书，真是一件很奢侈的事啊。</li>
<li>吸收各种信息。网络上的信息真是太丰富了，只要你去发现，总会发现你的菜。</li>
<li>写代码。不用说，创造性的劳动总是会给人带来很大的成就感。而写出来的作品就好像画家用画笔在画板上作画，音乐家用乐器演奏一样，他们也不一定喜欢这些硬帮帮的东西，工具只是让你达到某个目的的东西，你怎样使用，就赋予了它不同的意义，它也就具有了生命。</li>
</ul>


<p>我是基本上不会在电脑上打游戏的，如果有时间，我更喜欢去<a href="http://luckyyang.github.io/blog/2013/06/08/100-happy-things-number-1/">打会篮球</a>，或者<a href="http://luckyyang.github.io/blog/2013/06/09/100-happy-things-number-2/">去海边走走</a>。</p>

<p>能带给人思想自由，让人充实和快乐的东西都是好的，包括电脑。但我还是不喜欢。（完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何保持好的心态]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/05/how-to-keep-a-good-mood/"/>
    <updated>2013-06-05T10:47:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/05/how-to-keep-a-good-mood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/naked_plates.jpg" title="吃货自白：其实也没吃多少啦" alt="吃货自白：其实也没吃多少啦" width="500"></p>

<p>这不是一个教程和说教，只是我自己每天都在实践的，还有自己的感受。如果你想了解更多的方法，去google “如何保持好的心态”，我相信你会找到很多很好的文章。</p>

<h3>微笑</h3>

<p>多微笑一点吧，你知不知道你不经意的一个微笑会给人带来多少的阳光么？至少我是这样，如果我去买杯豆浆，售货员如果对我笑笑，我会开心好一阵的。</p>

<!-- more -->


<p>前一段时间，一个女孩对我说：“你好像一个泥鳅一样，滑滑的，总是滑滑的”。她的意思是说，我的表情为什么没有非常多的变化，要么很平静，要么总是微笑。然后我给她的回复是：一个大大的微笑。这里当然和她对我不了解和我们对很多事情的看法不同而导致她对我那样的评价有很大的关系，但我想说的是，有时候你的解释还不如一个大大的微笑。</p>

<p>我高中时的外号是“嘻嘻”，你会知道我有多爱笑了吧。开心时我会笑，不赞同别人而又觉得争论没有意义时我会笑，别人不理解我时我会笑，出丑时我也会笑。。。</p>

<p>我最尴尬的情况是，当一个你认识或者说有一面之缘的人和你迎面走来，你做好微笑和准备说hi而人家却故意无视你的那种场景。我理解他们，同时我也很怜悯他们，到底他们受了什么伤害才把自己装在一个壳里，不肯施舍一点关怀和微笑呢。这种情况在我的上一家公司频繁重演，好像让我又回到了青春期一样，明明和我是一个组的！明明和我讨论过几次问题的！明明我们都知道对方的名字的！每次遇到这些人，我的思绪都会把自己折磨千百遍，一直在想“怎么办怎么办怎么办？”，如果对方每次都不理我让我的微笑在那冷着也好，那下次我也会长记性知道应该摆出一副大意凛然的姿态大踏步地走过去然后下次讨论问题也一样happy了，可惜不是的，真的不是，这种情况就好像一个小概率事件一样，你知道基本不会发生但你又无法忽视，所以每次我还要摆出那种内心纠结和忐忑而表面却善意和平和的微笑，最后感觉自己的微笑慢慢变冷，就好像你的小弟弟还没到却自己软下来的那种不情愿。</p>

<h3>少皱眉</h3>

<p>是的，我知道你在思考；是的，我知道你反对；其实你不用皱眉我也知道。我周围很多人都喜欢皱眉，导致额头那越来越深的“皱眉痕”（我发明的），但如果你说你是故意想要那样，那我也没什么说的，因为你的偶像某些个男演员确实也是那样。那我想请问，是不是会有下面的问题呢？一个人的面相多少可以反映一个人的内心，那反过来面相是否也会影响内心的心情呢？我相信会的。你对着镜子笑笑和皱个眉头，就知道我说的什么意思了。</p>

<p>对于皱眉，或者其它的面部表情，有些自己是感觉不到自己的脸部肌肉是如何变化的，除非你稍微刻意地在意一下。那如果从这一点来说，如果自己不照镜子，是注意不到自己的皱眉头的，所以也不太会影响自己的心情？所以我的这三段话（下面还会写一段）白写了？</p>

<p>当然不白写，当你照镜子发现自己有皱眉痕的时候你就知道我说的是什么了。</p>

<h3>少用否定</h3>

<p>这几个句子，看看自己是不是常说：</p>

<ul>
<li>不要难过啦；</li>
<li>不要那样做；</li>
<li>不要烦我；</li>
</ul>


<p>或者可以这样表达：</p>

<ul>
<li>开心一点嘛；</li>
<li>为何不这样做：。。。；</li>
<li>让我自己待一会；</li>
</ul>


<p>你说什么你就会想什么，说“不要难过”，心里想的是“不”和“难过”，都是消极的词语，心情是不是也会受影响呢？这种交流会是一系列的反应，你说某个句子，对方会有情感产生，然后对方给你一个回馈，你再从对方的回馈中获得信息，进而继续进行交流的过程，你们之间的关系也会因为整个过程得到某种联系。而否定的句子也很容易让对方产生否定的情感，所以还是注意一下吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你可以做到]]></title>
    <link href="http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/04/seven-month-after-resign/"/>
    <updated>2013-06-04T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://luckyyang.github.com/blog/2013/06/04/seven-month-after-resign</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://luckyyang.github.com/images/you_did_it.jpg" alt="你做到了" width="500"></p>

<p>从去年11月2号辞职到现在，已经过了7个月加2天。我还好好的活着，感谢一直关心和担心我的人。</p>

<h3>工作</h3>

<p>这份工作是我最没有犹豫的一份工作，当时peter邀请我一起创业，我马上就答应了。现在我们的网站虽然还有很多工作要做，但是我们很努力也很开心，每天都在进步，网站和我们。用工作这个词，总是让我很谨慎，因为现在做的这个事情算不上一份工作，首先它没有钱，其次它还是没有钱。而我却愿意把余生都奉献给她。</p>

<!-- more -->


<p>原来我回顾自己的经历时，觉得每一步都不对，因为当时的自己还很抓瞎，总是觉得哪里不对劲，而自己的能力和经历又无法给自己指出一条明路，身边的人，包括很多上了年纪的人，也无法给我一个满意的建议。而现在，当我站在了一条对的路上，觉得原来的经历每一步都是对的，而且每每都很唏嘘，如果当时没那样，现在会这样么？！</p>

<h3>生活</h3>

<p>辞职7个月，也表明我已经7个月没有收入了，而且没向家里要一分钱。当我身边的资源很少时，我也更明白了哪些东西对我是最重要的。这时候我也发现，生活远远比自己想象的简单，只要认清最重要的是什么。</p>

<p>身边一直都有喜欢抱怨而不去改变的人。我想很多人活得不快乐的原因就是资源有限吧，比如金钱，比如时间。时间一直都是稀缺资源，如果时间可以无限多，那金钱也可以不停地赚了。时间有限，就看自己如何利用了，如果你每天的大部分时间都在做不喜欢的事，那可能你就是不快乐了。</p>

<p>我们每个人和这个世界的关系就好像一个系统一样，开始每个系统都差不多，运行良好，里面的齿轮润滑也很充分，螺丝拧的也足够紧。慢慢地每个系统都被加入了不同的零件，而且越来越多，系统就越来越复杂，就需要更多的时间和精力去维护，而有时候系统过于复杂，就很容易出故障，而某些故障也很难去修复。有意思的是，很多人一套系统都没有维护好，他会同时去维护多套系统——对领导是一套系统，对老婆是一套系统，对朋友是一套系统，对家里人又是一套系统，对陌生的人就根本没什么系统了。我一直在寻找自己的这套系统，如何能用一套系统来作为自己的行为准则，这样我一直做我自己，一直做最真实的自己就好了。这样我就可以用最少的时间维护好自己的系统，运行良好的系统也总是会让我开心，然后剩下的时间我就可以做自己喜欢的事情，比如看书，比如写代码，比如写点文章，再比如去海边和姑娘们交流捉蟹经验。</p>

<h3>爱情</h3>

<p>我最近一直在想一个逻辑：如果你让我做A（某件事）的话，我可以为你做A，因为你和我的关系好到我可以为你做A。但是如果你让我做A的话，就证明你不值得让我去为你去做A了，所以我永远也无法为你做A，这种事情也只能说说罢了，但是说的时候却是认真的。比如，我可以对我的挚爱说：我可以为你去死，因为我太爱你了。但是如果她真要我去死的话，我就会想，她让我死，说明她不爱我，那我就不值得为她而死了。而我也不觉得这是欺骗，因为我觉得如果当时是真心实意的自己的想法而且完全没有故意想伤害别人并且不求自己的好就不算欺骗。这种事情，我会选择相信，更不会想去试验，因为结果无论是什么，都会让两个人的关系产生裂痕。</p>

<p>失去爱情比失去工作的时间还要长3个月，这次没有那么纠结，没有那么痛，没有那么刻骨铭心。不是因为我成熟所以更懂得调整和保护自己，虽然我有一段时间一直这么觉得。其实不是，一是因为爱的不够深，二是因为知道对方没有那么离不开我；或者这两者也是互相关联的吧。我无法评判对方对我是否爱的足够深，我确定的是，我是。对每一份感情我都会全心付出，不求对方有同样的回报给我，我只是希望我能感受到对方对我有足够的爱，如果这也算我要求的回报的话，那就算我有所求吧。</p>

<p>分手对于我来说没那么痛，因为已经确定的东西一般不会衍生出更多烦心的东西。反而为了某个虚无飘渺的东西而坚持的那种半死不活的状态，才最让我受不了，而很多时候，我是没有能力去判断自己到底是不是处于这种状态，有时候是因为确实没有这种能力，而有时候是因为自己在局中。</p>

<h3>最后</h3>

<p>以前我喜欢听别人说，是因为我不够自信，我想通过别人的话来定位自己；现在我还是喜欢听别人说，因为我足够自信，我想多听听别人的故事。多少年后，我希望我给别人讲我自己故事的时候，还仍然用我最喜欢的臭屁的口气：切，有什么大不了，不就坚持一辈子，哥做到了！</p>

<p>P.S. 我想写一系列小的文章，就叫100件让自己开心的小事，一篇一篇的写，都是自己每天经历的。看写到第100篇的时候，自己会有什么样的变化。以前写过一些日记，记录自己每天都做什么了，学到了什么，哪里做的不好，哪里需要提高，想想当时的自己好可怕啊。还好，这件事还是比较有意思的，也比较好继续下去。（完）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
